<resources>
    <string name="app_name">Справочник электрика</string>
    <string name="send_to_mail">НАПИСАТЬ НА ПОЧТУ</string>
    <string name="share_app">ПОДЕЛИСЬ С ДРУГОМ</string>
    <string name="like">ОЦЕНИТЬ</string>
    <string name="settings">НАСТРОЙКИ</string>
    <string name="errorSend">"Нет приложения для отправки письмо"</string>
    <string name="calculator">Калькулятор</string>
    <string name="theory">Теория</string>
    <string name="schemes">Схемы</string>
    <string name="tables">Таблицы</string>
    <string name="standards">Стандарты</string>
    <string name="literature">Литература</string>
    <string name="output">Выход</string>
    <string name="theory_title_1">Базовые понятия</string>
    <string name="theory_title_2">Законы и правила</string>
    <string name="theory_title_3">Параллельное и последовательное соединение</string>
    <string name="theory_title_4">Освещение</string>
    <string name="theory_title_5">Кабель и провода</string>
    <string name="theory_title_6">Электрические станции и подстанции</string>
    <string name="theory_title_7">Измерительные приборы</string>
    <string name="theory_title_8">Электромеханические \nпреобразователи</string>
    <string name="theory_title_9">Заземление</string>
    <string name="theory_title_10">Кароткое замыкание</string>
    <string name="theory_title_11">Устойства защиты и автоматики</string>
    <string name="theory_title_12">Защита IP</string>
    <string name="theory_title_13">Инструменты</string>
    <string name="theory_title_14">Розетки и вилки по всему миру</string>
    <string name="theory_description_1">.Напряжение\n.Ток\n.Сопративление\n.Мощность</string>
    <string name="theory_description_2">.Закон Ома\n.Правила Кирхофа\n.Закон Джоуля-Ленца
        \n.Закон Кулона\n.Мнемонические правила</string>
    <string name="theory_description_3">.Виды ламп освещения\n.Виды цоколей\n.Люмены и люксы
        \n.Цветовая температура\n.Светодиодная лента</string>
    <string name="theory_description_4">.Цветовая маркировка\n.Расшифровка сокращений
        \n.Виды кабелей и проводов\n.Соединение проводов\n.Выбор сечения</string>
    <string name="theory_description_5">.Вольтметер,амперметр,омметр\n.Мультиметр
        \n.Токоизмерительные клещи\n.Электрический счетчик</string>
    <string name="theory_description_6">.Трансформатор\n.Двигатель\n.Генератор</string>
    <string name="theory_description_7">.Системы заземления\n.СУП</string>
    <string name="theory_description_8">.Автоматический выключатель\n.УЗО\n.АВДТ\n.УЗИП
        \n.Реле напряжения\n.Магнитный пускатель\n.Предохранители и пробки</string>
    <string name="voltage">Напряжение</string>
    <string name="current">Ток</string>
    <string name="resist">Сопротивление</string>
    <string name="power_energy">Мощность</string>
    <string-array name="mail_address_programmers">
        <item>armenbeglaryan993@gmail.com</item>
        <item>avtandilyan1993t@gmail.com</item>
    </string-array>

    <string name="info_voltage"><b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\Напряжение</b>
\n\n\nУсловно напряжение обозначается буквой «U». Работа, затраченная на перемещение единицы заряда из точки,
        имеющей малый потенциал в точку с большим потенциалом, является напряжением между этими двумя точками.
        Другими словами, это энергия, освобождаемая после перехода единицы заряда от высокого потенциала к малому.
Напряжение еще могут называть разностью потенциалов, а также электродвижущей силой.
        Этот параметр измеряется в вольтах. Чтобы переместить 1 кулон заряда между двумя точками,
        которые имеют напряжение 1 вольт, нужно выполнить работу в 1 джоуль.
        Кулонами измеряются электрические заряды. 1 кулон равен заряду 6х1018 электронов.
\nНапряжение разделяется на несколько видов, в зависимости от видов тока:
\nПостоянное напряжение. Оно присутствует в электростатических цепях и цепях постоянного тока.
\nПеременное напряжение. Этот вид напряжения имеется в цепях с синусоидальными и переменными токами.
        В случае синусоидального тока рассматриваются такие характеристики напряжения, как:
\n— амплитуда колебаний напряжения – это максимальное его отклонение от оси абсцисс;
\n— мгновенное напряжение, которое выражается в определенный момент времени;
\n— действующее напряжение, определяется по выполняемой активной работе 1-го полупериода;
\n— средневыпрямленное напряжение, определяемое по модулю величины выпрямленного напряжения за один гармонический период.
        \nПри передаче электроэнергии по воздушным линиям устройство опор и их размеры зависят от величины применяемого напряжения.
        Величина напряжения между фазами называется линейным напряжением,
        а напряжение между землей и каждой из фаз – фазным напряжением.
        Такое правило применимо для всех типов воздушных линий.
        </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="voltage_info">voltage_info</string>

    <string name="info_current"><b>Электрический ток</b> - направленное движение электрически заряженных частиц под воздействием <b>электрического поля</b>. Такими частицами могут являться: в проводниках – <b>электроны</b>, в электролитах – <b>ионы</b> (катионы и анионы), в полупроводниках – <b>электроны</b> и, так называемые, <b>"дырки"</b> ("электронно-дырочная проводимость"). Также существует <b>"ток смещения"</b>, протекание которого обусловлено процессом заряда емкости, т.е. изменением разности потенциалов между обкладками. Между обкладками никакого движения частиц не происходит, но ток через конденсатор протекает.
\n\nВ теории электрических цепей за ток принято считать направленное движение носителей заряда в проводящей среде под действием электрического поля.
\n\nТоком проводимости (просто током) в теории электрических цепей называют количество электричества, протекающего за единицу времени через поперечное сечение проводника: <b>i=q/t</b>, \nгде i - ток. А; q = 1,6·10^9 - заряд электрона, Кл; t - время, с.
\n\nЭто выражение справедливо для цепей постоянного тока. Для цепей переменного тока применяют так называемое мгновенное значение тока, равное скорости изменения заряда во времени: i(t)= dq/dt.</string>
    <string name="current_info">current_info</string>
    <string name="info_current_1">
        Итак, электрический ток возникает тогда, когда на участке электрической цепи появляется электрическое поле, или разность потенциалов между двумя точками проводника. Разность потенциалов между двумя точками электрической цепи называют <b>напряжением</b> или <b>падением напряжения на этом участке цепи</b>.
    </string>
    <string name="info_current_2">\n\nВместо термина «ток» («величина тока») часто применяется термин «сила тока». Однако последний нельзя назвать удачным, так как сила тока не есть какая-либо сила в буквальном смысле этого слова, а только интенсивность движения электрических зарядов в проводнике, количество электричества, проходящего за единицу времени через площадь поперечного сечения проводника.
\nТок характеризуется силой тока, которая в системе СИ измеряется в амперах (А), и плотностью тока, которая в системе СИ измеряется в амперах на квадратный метр
    \nОдин ампер соответствует перемещению через поперечное сечение проводника в течение одной секунды (с) заряда электричества величиной в один кулон (Кл):
    \n1А = 1Кл / с.
    \nВ общем случае, обозначив ток буквой i, а заряд q, получим:
    \ni = dq / dt.
   \nЕдиница тока называется <b>ампер (А)</b>. Ток в проводнике равен 1 А, если через поперечное сечение проводника за 1 сек проходит электрический заряд, равный 1 кулон.
</string>
    <string name="info_resistance">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Электрическое сопротивление</b>
       <b>\t\t\t\n\nЭлектрическое сопротивление характеризует способность электрического проводника препятствовать прохождению электрического тока.</b>
        \n\t\t Электрическое сопротивление обозначается буквой R. Единицей сопротивления является ом (Ом).
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Закон Ома</b>
        \n\nСила тока <b>I</b> прямо пропорциональна напряжению <b>U</b>. Это означает следующее: во сколько раз изменяется напряжение, во столько раз изменяется и сила тока.
\nСила тока <b>I</b> обратно пропорциональна электрическому сопротивлению <b>R</b>. Поэтому чем больше сопротивление, тем меньше сила тока, протекающего в проводнике.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\tt\t\t\t\t\t\t<b>I = U / R</b>
        \n\n\t\t\t\Резистор — прибор с постоянным сопротивлением.
    </string>
    <string name="info_power">
    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b> Мощность электрического тока</b>
  \nОбычно электрический ток сравнивают с течением жид­кости по трубке, а напряжение или разность потенциалов — с разностью уровней жидкости.
В этом случае поток воды, падающий сверху вниз, несет с собой определенное количество энергии. В усло­виях свободного падения эта энергия растрачивается беспо­лезно для человека. Если же направить падающий поток во­ды на лопасти турбины, то последняя начнет вращаться и сможет производить полезную работу.
Работа, производимая потоком воды в течение определен­ного промежутка времени, например, в течение одной секун­ды, будет тем больше, чем с большей высоты падает поток и чем больше масса падающей воды.
Точно так же и электрический ток, протекая по цепи от высшего потенциала к низшему, совершает работу. В каждую данную секунду времени будет совершаться тем больше рабо­ты, чем больше разность потенциалов и чем большее количе­ство электричества ежесекундно проходит через поперечное сечение цепи.
 \n Мощность электрического тока это количество работы, совершаемой за одну секунду времени, или скорость совершения работы.
Количество электричества, проходящего через поперечное сечение цепи в течение одной секунды, есть не что иное, как сила тока в цепи. Следовательно, мощность электрического тока будет прямо пропорциональна разности потенциалов (на­пряжению) и силе тока в цепи.
  \nДля измерения мощности электрического тока принята еди­ница, называемая ватт (Вт).
Мощностью в 1 Вт обладает ток силой в 1 А при разности потенциалов, равной 1 В.
Для вычисления мощности постоянного тока в ваттах нуж­но силу тока в амперах умножить на напряжение в вольтах.
   \nЕсли обозначить мощность электрического тока буквой P, то приведенное выше правило можно записать в виде формулы
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tP = <b>I*U</b>.
\nНаконец, мощность электрического тока может быть вычислена и в том слу­чае, когда известны напряжение и сопротивление, а сила тока неизвестна. Для этого вместо силы тока I в формулу (1) подставляется известное из закона Ома отношение U/R и тогда формула (1) приобретает следующий вид:
      \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t <b>Р = I*U=U^2/R</b>
\nТаким образом, для вычисления мощности требуется знать любые две из величин, входящих в формулу закона Ома.
\nМощность электрического тока равна работе электрического тока, производимой в течение одной секунды.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>P = A/t</b>
    </string>
    <string name="ic_ohm">ic_ohm</string>
    <string name="ic_kirchhoff">ic_kirchhoff</string>
    <string name="ic_joule">ic_joule</string>
    <string name="ic_laws_right">ic_laws_right</string>
    <string name="laws_title_ohm">Закон Ома</string>
    <string name="laws_title_kirchhoff">1 и 2 правило Кирхгофа</string>
    <string name="laws_title_joule">Закон Джоуля-Ленца</string>
    <string name="ic_coulomb">ic_coulomb</string>
    <string name="laws_title_coulomb">Закон Кулона</string>
    <string name="laws_title_right">Правила правой руки</string>
    <string name="laws_title_left">Правила левой руки</string>
    <string name="ic_laws_left">ic_laws_left</string>
    <string name="ic_laws_ohms">ic_laws_ohms</string>
    <string name="info_laws_ohm">
        \tВнутри треугольника расположены три основных элемента любой электрической цепи – обозначены буквами U, I, R. Самое сложное это запомнить, что обозначают буквы, и это довольно просто:
\n.U – напряжение (напряжение аккумулятора, в вольтах);
\n.I – ток (ток, потребляемый койлом, в амперах);
\n.R – сопротивление (сопротивление спирали, в омах).
\nИтак, как же использовать треугольник закона Ома? Весьма просто – треугольник визуально отображает связь между напряжением, током и сопротивлением.
\nРассмотрим, как же использовать треугольник и формулы, чтобы создать намотки, подходящие по потреблению тока и мощности.
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_1">
        \tЕсли нужно определить текущий ток через сопротивление спирали тогда взглянем на треугольник.
        \nПрикроем в треугольнике величину, которую необходимо найти, тогда две оставшиеся дадут верную формулу.
То есть, чтобы найти ток I (выделен кругом), необходимо напряжение (U) разделить на сопротивление (R).
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_2">
        <b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tРасчёт сопротивления</b>
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_3">
        Вторая формула закона Ома, которая может быть полезна, – это расчёт сопротивления. Предположим, что есть аккумулятор с ограничением по току в 10 А, и необходимо определить наименьшее сопротивление спирали, которое можно безопасно использовать на данном аккумуляторе.
\n\nДля расчёта используем следующую формулу:
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_4"> <b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tРасчёт напряжения</b></string>
    <string name="info_laws_ohm_5">
        Третей формулой закона Ома, вероятно не такой полезной как остальные, будет нахождение напряжения аккумулятора. Для этого нужно знать два других значения – ток и сопротивление спирали.
\n\nФормула в данном случае выглядит следующим образом:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff">Расчет разветвленных цепей с помощью закона Ома довольно сложен. Эта задача решается более просто с помощью двух правил немецкого физика Г. Кирхгофа (1824 – 1887).
    \n<b>Первое правило Кирхгофа</b> утверждает, что алгебраическая сумма токов, сходящихся в любом узле цепи равна нулю:
    </string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_1">
        \t\t\t В случае установившегося постоянного тока в цепи ни в одной точке проводника, ни на одном из его участков не должны накапливаться электрические заряды (узел – любой участок цепи, где сходятся более двух проводников
    </string>
    <string name="ic_laws_kirchhoff">ic_laws_kirchhoff</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_2">\t\t\tТоки, сходящиеся к узлу,  считаются положительными:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_3">
        \t\t\t<b>Второе правило Кирхгофа</b> является обобщением закона Ома для разветвленной цепи.
\n\nДля произвольного замкнутого контура с произвольным числом разветвлений  можно записать для каждого элемента контура:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_4">Складывая эти уравнения получим <b>второе правило Кирхгофа</b>:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_5">
        \t\tВ любом замкнутом контуре электрической цепи <b>алгебраическая сумма произведения тока на сопротивление равна алгебраической сумме ЭДС, действующих в этом же контуре.</b>
\n\nОбход контуров осуществляется по часовой стрелке, если направление обхода совпадает с направлением тока, то ток берется со знаком «плюс».
    </string>
    <string name="info_laws_joule">
       \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b> Закон Джоуля-Ленца</b>
        \n\nВ XIX веке независимо друг от друга, англичанин Д. Джоуль и россиянин Э. Ленц изучали нагревание проводников электрическим током и опытным путём обнаружили закономерность:
        <i>количество теплоты, выделяющееся в проводнике с током, прямо пропорционально квадрату силы тока, сопротивлению проводника и времени прохождения тока.</i>
        \n\nСилами других учёных было выяснено, что это утверждение справедливо для любых проводников: твёрдых, жидких, газообразных. Поэтому закономерность получила название <b>закон Джоуля-Ленца</b>:
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tQ  =  I² R t
        \n\nQ – выделившееся количество теплоты, Дж\nI – сила электрического тока в проводнике, А\nR – сопротивление проводника, Ом\nt – время прохождения тока, с
        \nСнизу показана схема установки, при помощи которой можно экспериментально проверить закон Джоуля–Ленца. Разделив напряжение на силу тока, по формуле R=U/I вычисляют сопротивление. Термометром измеряют повышение температуры воды. По формулам Q=I²Rt и Q=cmΔt° вычисляют количества теплоты, которые должны быть равны друг другу (с учётом погрешностей).
\n\nДля тех, кто интересуется физикой более глубоко, специально заметим, что закон Джоуля–Ленца можно получить не только экспериментально, но и вывести теоретическим путём, используя знакомые нам формулы.
    </string>
    <string name="info_laws_joule_1">
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tСогласно закону Ома
\n\t\t\t\t\t\t\tU = I · R	\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t	I = U / R
\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tСогласно формуле работы тока
\n\t\t\t\t\t\t\tA = I·U·t = I·(I·R)·t	\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t	A = I·U·t = (U/R)·U·t
\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\nВ итоге получаем:
\n\t\t\t\t\t\t\tA = (I²·R)·t\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t A = (U²/R)·t
\n\t\tМы получили сразу две новые формулы; выясним их физический смысл.

\nЛевая формула A=I²Rt похожа на формулу закона Джоуля–Ленца, однако в левой её части стоит работа тока, а не количество теплоты. Что даст нам право считать эти величины равными? Для этого мы вспомним первый закон термодинамики  и выразим из него работу.

\n\t\t\t\t\tΔU  =  Q + A \t\t\t\t      следовательно  \t\t\t\t     A  =  ΔU – Q
\nЗдесь ΔU – это изменение внутренней энергии нагреваемого током проводника; Q – количество теплоты, отданное проводником (на это указывает знак «–» впереди); A – работа, совершённая над проводником. Выясним, что это за работа.
\nСам проводник неподвижен, но внутри него движутся электроны, наталкиваясь на ионы кристаллической решётки и передавая им часть своей кинетической энергии. Чтобы поток электронов не ослабевал, силы электрического поля должны постоянно совершать работу. Поэтому A – работа электрического поля по перемещению электронов проводника.
\nОбсудим теперь величину ΔU применительно к проводнику, в котором начинает идти ток. Проводник будет нагреваться, и его внутренняя энергия будет увеличиваться. По мере нагрева будет возрастать разность между температурами проводника и окружающей среды. Согласно закономерности Ньютона, будет расти мощность теплоотдачи. Вскоре это приведёт к тому, что температура проводника перестанет увеличиваться. И с этого момента внутренняя энергия проводника перестанет изменяться, то есть величина ΔU станет равной нулю.
\nПервый закон термодинамики для этого состояния запишется: A = –Q. Словами: если внутренняя энергия проводника не меняется, то работа тока полностью превращается в теплоту. Используя этот вывод, запишем все три формулы для вычисления работы тока в других видах:
 \n\t\t\t\t\t\t\tQ  =  I·U·t\t\t\t\t	Q  =  I²·R·t\t\t\t\t\t	Q  =  U²/R·t
\nЭти формулы мы пока будем считать равноправными. </string>
    <string name="ic_laws_coulomb">ic_laws_coulomb</string>
    <string name="info_laws_coulomb">
        В электростатике одним из основополагающих является закон Кулона. Он применяется в физике для определения силы взаимодействия двух неподвижных точечных зарядов или расстояния между ними. Это фундаментальный закон природы, который не зависит ни от каких других законов. Тогда форма реального тела не влияет на величину сил.
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>История открытия</b>
        \nШ.О. Кулон в 1785 г. впервые экспериментально доказал взаимодействия описанные законом. В своих опытах он использовал специальные крутильные весы. Однако еще в 1773 г. было доказано Кавендишем, на примере сферического конденсатора, что внутри сферы отсутствует электрическое поле. Это говорило о том, что электростатические силы изменяются в зависимости от расстояния между телами. Если быть точнее – квадрату расстояния. Тогда его исследования не были опубликованы. Исторически сложилось так, что это открытие было названо в честь Кулона, аналогичное название носит и величина, в которой измеряется заряд.
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Формулировка</b>
        \nОпределение закона Кулона гласит: В <i>вакууме F взаимодействия двух заряженных тел прямо пропорционально произведению их модулей и обратно пропорционально квадрату расстояния между ними.</i>
        \n\nЗвучит кратко, но может быть не всем понятно. Простыми словами: Чем больший заряд имеют тела и чем ближе они находятся друг к другу, тем больше сила.
\n\nИ наоборот: Если увеличить расстояние межу зарядами – сила станет меньше.
\n\nФормула правила Кулона выглядит так:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_1">
        Обозначение букв: q – величина заряда, r – расстояние межу ними, k – коэффициент, зависит от выбранной системы единиц.
        \n\nВеличина заряда q может быть условно-положительной или условно-отрицательной. Это деление весьма условно. При соприкосновении тел она может передаваться от одного к другому. Отсюда следует, что одно и то же тело может иметь разный по величине и знаку заряд. Точечным называется такой заряд или тело, размеры которого много меньше, чем расстояние возможного взаимодействия.
        \n\nСтоит учитывать что среда, в которой расположены заряды, влияет на F взаимодействия. Так как в воздухе и в вакууме она почти равна, открытие Кулона применимо только для этих сред, это одно из условий применения этого вида формулы. Как уже было сказано, в системе СИ единица измерения заряда – Кулон, сокращено Кл. Она характеризует количество электричества в единицу времени. Является производной от основных единиц СИ.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\ 1 Кл = 1 А*1 с
        \nСтоит отметить, что размерность 1 Кл избыточна. Из-за того что носители отталкиваются друг от друга их сложно удержать в небольшом теле, хотя сам по себе ток в 1А небольшой, если он протекает в проводнике. Например в той же лампе накаливания на 100 Вт течет ток в 0,5 А, а в электрообогревателе и больше 10 А. Такая сила (1 Кл) примерно равна действующей на тело массой 1 т со стороны земного шара.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>История открытия</b>
        \nКоэффициент с учетом величин системы СИ определяется в Н2*м2/Кл2. Он равен:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_2">
        Здесь Е0= 8,85*10-12 Кл2/Н*м2 – это электрическая постоянная. Для диэлектрика добавляется E – диэлектрическая проницаемость среды, тогда закон Кулона может применяться для расчетов сил взаимодействия зарядов для вакуума и среды.
        \nС учетом влияния диэлектрика имеет вид:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_3">
        Отсюда мы видим, что введение диэлектрика между телами снижает силу F.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Как направлены силы</b>
        \nЗаряды взаимодействуют друг с другом в зависимости от их полярности – одинаковые отталкиваются, а разноименные (противоположные) притягиваются</string>
    <string name="info_laws_coulomb_4">
        Кстати это главное отличие от подобного закона гравитационного взаимодействия, где тела всегда притягиваются. Силы направлены вдоль линии, проведенной между ними, называют радиус-вектором. В физике обозначают как r12 и как радиус-вектор от первого ко второму заряду и наоборот. Силы направлены от центра заряда к противоположному заряду вдоль этой линии, если заряды противоположны, и в обратную сторону, если они одноименные (два положительных или два отрицательных). В векторном виде: </string>
    <string name="info_laws_coulomb_5">
      Сила, приложенная к первому заряду со стороны второго обозначается как F12. Тогда в векторной форме закон Кулона выглядит следующим образом:
    </string>
    <string name="info_laws_coulomb_6">
       Для определения силы приложенной ко второму заряду используются обозначения F21 и R21.
\n\nЕсли тело имеет сложную форму и оно достаточно большое, что при заданном расстоянии не может считаться точечным, тогда его разбивают на маленькие участки и считают каждый участок как точечный заряд. После геометрического сложения всех получившихся векторов получают результирующую силу. Атомы и молекулы взаимодействуют друг с другом по этому же закону.</string>
    <string name="info_laws_right">
      \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Правило правой руки</b>
        \n\nПри движении проводника в магнитном поле в нем создается направленное движение электронов, то есть электрический ток, что обусловлено явлением электромагнитной индукции.
   \n\nДля определения направления движения элек­тронов воспользуемся из­вестным нам правилом ле­вой руки.
        \n\nЕсли, например, про­водник, расположенный перпендикулярно чертежу (рисунок 1), перемещается вместе с содержащимися в нем электронами сверху вниз, то это перемещение электронов будет эквивалентно элек­трическому току, направленному снизу вверх. Если при этом магнитное поле, в котором движется проводник, направлено слева направо, то для определения направления силы, дей­ствующей на электроны, мы должны будем поставить левую руку ладонью влево, чтобы магнитные силовые линии входили в ладонь, а четырьмя пальцами вверх (против направления движения проводника, т. е. по направлению «тока»); тогда на­правление большого пальца покажет нам, что на электроны, находящиеся в проводнике, будет действовать сила, направ­ленная от нас к чертежу. Следовательно, перемещение элек­тронов будет происходить вдоль проводника, т. е. от нас к чертежу, а индукционный ток в проводнике будет направлен от чертежа к нам.
    </string>
    <string name="info_laws_right_1">
       \t\t\t\tРисунок 1.<b>Механизм электромагнитной индукции</b>.<i> Перемещая проводник, мы перемещаем вместе с проводчиком все электроны, заключенные в нем, а при перемещении в магнитном поле электрических зарядов на них будет действовать сила по правилу левой руки</i>.
       \n\nОднако, правило левой руки, примененное нами лишь для объяснения явления электромагнитной индукции, оказывается неудобным на практике. Практически направление индукцион­ного тока определяется по правилу <b>правой руки</b> (рисунок 2).
    </string>
    <string name="info_laws_right_2">
        \t\t\t\t\t\tРисунок 2. <b>Правило правой руки</b>. <i>Правая рука повернута ладонью навстречу магнит­ным силовым линиям, большой палец направлен в сторону движения проводника, а четыре пальца по­казывают, в каком направлении будет течь индук­ционный ток</i>.
    \n\n\n\n<b>Правило правой руки </b> состоит в том, что,<b><i>если по­местить правую руку в магнитное поле так, чтобы магнитные силовые линии входили в ладонь, а большой палец указывал направле­ние движения проводника, то остальные четыре пальца покажут направление ин­дукционного тока, возникающего в провод­нике.</i></b> </string>
    <string name="info_laws_left">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Правило левой руки</b>
        \n\nПравилом этой руки возможно вычислить направленность силы воздействия магнитного контура на заряженные элементарные составляющие атома <b>плюсовой и минусовой</b> полярности.
\n\nВозможно определить и направление тока, если доступна информация о траекториях вращения магнитного контура и действующей на проводник . Определяется и направление магнитного контура в случае известности траектории движения силы и тока. Ну и можно выяснить знак заряда нестатичной частицы.
\n\nЭто правило звучит следующим образом: расположив лицевую часть кисти соответствующей руки, чтобы воображаемый контур магнитного поля направлялись в нее под прямым углом, а пальцы, за исключением большого, направив в сторону движения тока, можно определить траекторию силы, воздействующая на этот провод при помощи перпендикулярно отодвинутого большого пальца. Сила, оказывающая воздействие на проводник, носит имя <b>Мари Ампера</b>, обнаружившего ее в 1820 году.</string>
    <string name="info_laws_left_1">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Сила Ампера: варианты расчета</b>
        \n\nПрежде чем сформулировать данную величину, необходимо разобраться, что такое понятие «сила» в физике. Ей называется величина в физике, которая является <b>мерой воздействия</b> всех окружающих тел на рассматриваемый объект. Обычно любую силу обозначают английской буквой F, от латинского fortis, что означает сильный.</string>
    <string name="info_laws_left_2">
        Рассчитывается элементарная сила <b>Ампера по формуле</b> :   </string>
    <string name="info_laws_left_3">
        где, dl – часть длины проводника, B – магнитного контура, I – сила тока.
        \n\nРассчитывается также сила Ампера по :</string>
    <string name="info_laws_left_4">
       где, J – направление плотности тока, dv– элемент объема проводника.
\n\n\nФормулировка расчета модуля силы Ампера, согласно литературе, звучит так: данный показатель напрямую зависит от силы тока, протяженности проводника, синуса, образуемого между этим вектором и самим проводником угла, и величины значения вектора магнитного контура в модуле. Она и носит название модуля силы Ампера. Формула данного закона математически строится так:
\n\n\nгде, B – модуль индукции магнитного контура, I – сила тока, l – длина проводника, α – образуемый угол. Максимальное значение будет при перпендикулярном их пересечении.
\n\n\nПоказатель <b>измеряется в ньютона</b> х (условное обозначение – Н) или
\n\n\nОн является векторной величиной и зависит от вектора индукции и тока.
\n\n\nСуществуют и другие формулы для расчета силы Ампера. Но на практике они достаточно редко востребованы и тяжелы для понимания. </string>
    <string name="info_connection_resistors">\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Соединение ресисторов</b></string>
    <string name="info_connection_capacitor">\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Соединение конденсаторов</b></string>
    <string name="ic_connection">ic_connection</string>
    <string name="title_electrical_substations">Электроподстанция</string>
    <string name="title_substations_category">Виды электростанций</string>
    <string name="title_substations_category_nuclear">Атомная электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_thermal">Тепловая электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_solar">Солнечная электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_hydroelectric">Гидроэлектростанция</string>
    <string name="ic_hydroelectric_plant">ic_hydroelectric_plant</string>
    <string name="title_substations_category_wind_energy">Ветроэлектростанция</string>
    <string name="title_substations_category_geothermal_energy">Гоетермальная электростанция</string>
    <string name="ic_nuclear_energy">ic_nuclear_energy</string>
    <string name="ic_thermal_power">ic_thermal_power</string>
    <string name="ic_solar_energy">ic_solar_energy</string>
    <string name="ic_wind_energy">ic_wind_energy</string>
    <string name="ic_geothermal_energy">ic_geothermal_energy</string>
    <string name="info_power_substations">
       \t\t\t\t\t <b>НАЗНАЧЕНИЕ И КЛАССИФИКАЦИЯ \n\t\t\t\t\t\t\tЭЛЕКТРИЧЕСКИХ ПОДСТАНЦИЙ</b>
        \n\n\n Подстанции берут на себя функции распределения и преобразования электроэнергии с электростанций. Подстанция (в технической литературе – ПС) – это принимающая, преобразовывающая и распределяющая энергию электроустановка. Понятно, что поступает энергия на ПС со стороны электростанции и преобразовывается в направлении потребителя. В зависимости от <b>конструктивного исполнения</b> подстанции бывают:
\n\n1. Трансформаторные – повышают или понижают напряжение с помощью трансформаторов;
\n2. Преобразовательные – изменяют частоту тока или число его фаз с помощью соответствующих преобразователей.</string>
    <string name="ic_power_substations">ic_power_substations</string>
    <string name="info_power_substations_1">
        \tФото 1: Главная понижающая подстанция
        \n\n\nПо <b>назначению в системе электроснабжения</b> подстанции делят на:
        \n\n\t\t\t1. Главные понижающие подстанции (ГПП) получают питание от энергосистемы, понижают напряжение и распределяют электроэнергию по разрозненным потребителям (например, по всем электроприемникам предприятия). Используются трансформаторы на 32-80 МВ·А.
         \n\t\t\t2. Подстанции глубокого ввода (ПГВ) применяют на мощных промышленных предприятиях, где нужны напряжения выше 10 кВ. ПГВ буквально встраивается в здание самого энергоемкого цеха, питается непосредственно от энергосистемы и дает энергию самой мощной электроустановке на предприятии; при питании от ПГВ соответственно снижаются потери электроэнергии и возрастает надежность электроснабжения. Мощности трансформаторов такие же, как в предыдущем случае.
    \n\t\t\t3.Тяговые подстанции используют для питания трамваев, троллейбусов, поездов метро и электричек и прочего контактного электротранспорта. Такие ПС выполняют две функции: понижают напряжение и преобразовывают частоту тока. Напряжение высшей стороны от 6 до 220 кВ и мощности трансформаторов до 25 МВ·А.
   \n\t\t\t4.Комплектные трансформаторные подстанции (КТП) поставляются на уже собранными, так сказать, укомплектованными. КТП часто встречаются в селах и деревнях, мощности используемых трансформаторов до 2500 кВ·А.
    </string>
    <string name="info_power_substations_2">
        \tФото 2: Комплектная трансформаторная \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tподстанция
        \n\n\nПо <b>способу питания</b> можно провести следующую классификацию:
        \n\n\t\t\t\t\t1. Узловые подстанции связывают различные части энергосистемы помимо питания потребителей. На узловые подстанции питание приходит больше, чем с двух сторон;
   \n\t\t\t\t\t2.Тупиковые питаются от одной или двух линий, но от одного источника, и «заканчиваются» потребителями;
       \n\t\t\t\t\t3. Ответвительные получают питание отпайкой от близлежащей линии;
       \n\t\t\t\t\t2. Проходные подстанции как бы рассекают ЛЭП и вставляются в получившийся разрыв, то есть ЛЭП проходит сквозь такую подстанцию.
    \n\nКроме этого,<b>по исполнению и размещению</b> можно обозначить открытые, закрытые, мачтовые, встроенные (в здание) подстанции.
    \n\nВ последнее время стала популярна тема «оцифровывания» всех областей науки и техники, естественно, что это коснулось и энергетики. Под оцифровыванием подразумевается глубокое внедрение цифровой вычислительной техники в некоторую область нашей жизни. Например, смарт-грид (smart-grid) – это сети, управляемые специальным программным обеспечением, позволяющим максимально эффективно регулировать потребление и распределение энергии. Цифровые подстанции позволят проводить полную телеметрию установленного оборудования и управление РЗА, что упростит эксплуатацию подстанции и повысит ее автономность, электромагнитную совместимость и безопасность. И если до полноценной реализации «умных сетей» еще далеко, то с цифровыми подстанциями дело обстоит гораздо лучше.
    </string>
    <string name="ic_power_nuclear_plant">ic_power_nuclear_plant</string>
    <string name="info_power_nuclear_plant">
        <b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tАтомная электростанция (АЭС)
\n\nЯдерная установка, использующая для производства электрической (и в некоторых случаях тепловой) энергии ядерный реактор (реакторы) и содер</b>
    </string>
    <string name="info_power_nuclear_plant_1">
        Атомная электростанция (АЭС) - ядерная установка, использующая для производства электрической (и в некоторых случаях тепловой) энергии ядерный реактор (реакторы) и содержащая комплекс необходимых сооружений и оборудования.
    </string>
    <string name="info_power_nuclear_plant_2">
        Энергия, выделяемая в активной зоне реактора, передаётся теплоносителю 1го контура.
Далее теплоноситель поступает в теплообменник (парогенератор), где нагревает до кипения воду второго контура.
\nПолученный при этом пар поступает в турбины, вращающие электрогенераторы.
\nНа выходе из турбин пар поступает в конденсатор, где охлаждается большим количеством воды, поступающим из водохранилища.
\n\nКомпенсатор давления представляет собой довольно сложную и громоздкую конструкцию, которая служит для выравнивания колебаний давления в контуре во время работы реактора, возникающих за счёт теплового расширения теплоносителя.
\n\nДавление в 1-м контуре может доходить до 160 атмосфер (ВВЭР-1000).
\n\nПомимо воды в различных реакторах в качестве теплоносителя и охладителя могут применяться также расплавы металлов: натрий, свинец, эвтектический сплав свинца с висмутом и др.
\nИспользование жидкометаллических теплоносителей позволяет упростить конструкцию оболочки активной зоны реактора (в отличие от водяного контура, давление в жидкометаллическом контуре не превышает атмосферного), избавиться от компенсатора давления.
\nОбщее количество контуров может меняться для различных реакторов, схема на рисунке приведена для реакторов типа ВВЭР(Водо-водяной энергетический реактор).
\n\nРеакторы типа РБМК (Реактор большой мощности канального типа) использует один водяной контур, реакторы на быстрых нейтронах - 2 натриевых и один водяной контуры, перспективные проекты реакторных установок СВБР-100 и БРЕСТ предполагают двухконтурную схему, с тяжелым теплоносителем в первом контуре и водой во втором.
\nВ случае невозможности использования большого количества воды для конденсации пара вместо использования водохранилища вода может охлаждаться в специальных охладительных башнях (градирнях), которые благодаря своим размерам обычно являются самой заметной частью атомной электростанции.
\n\nАтомные электростанции использует 31 страна.
\nПодавляющее большинство АЭС находится в странах Европы, Северной Америки, Дальневосточной Азии и на территории бывшего СССР, в то время как в Африке их почти нет, а в Австралии и Океании их нет вообще.
\n\nВ мире действует 411 энергетических ядерных реакторов общей мощностью 353,4 ГВт.
\nЕще 41 реактор не производил электричества от 1,5 до 20 лет, причём 40 из них находятся в Японии.
\n\nСогласно докладу о состоянии индустрии ядерной энергетики, на 2016 г. в отрасли наблюдается спад.
\nПик производства ядерной энергии был зафиксирован в 2006 г. (2660 ТВт⋅ч).
\nДоля ядерной энергетики в глобальном производстве электричества снизилась с 17,6 % в 1996 г. до 10,7 % в 2015 г.
\n158 реакторов были окончательно остановлены. Средний возраст закрытого реактора составляет 25 лет.
\nКроме того, строительство 6 реакторов формально продолжается более 15 лет.
\n\nЗа последние 10 лет в мире в эксплуатацию было введено 47 энергоблоков, почти все из них находятся либо в Азии (26 - в Китае), либо в Восточной Европе.
\n2/3 строящихся на данный момент реакторов приходятся на Китай, Индию и Россию.
\nКНР осуществляет самую масштабную программу строительства новых АЭС, ещё около полутора десятка стран мира строят АЭС или развивают проекты их строительства.
\nПрослеживается тенденция к старению ядерных реакторов.
\nСредний возраст действующих реакторов составляет 29 лет.
\nСамый старый действующий реактор находится в Швейцарии, работает в течение 47 лет.
\nВ настоящее время разрабатываются международные проекты ядерных реакторов нового поколения, например ГТ-МГР, которые обещают повысить безопасность и увеличить КПД АЭС.


    </string>
    <string name="title_schema_standard">Условные обозначения ГОСТ в электрических схемах</string>
    <string name="title_schema_breaker">Выключатели</string>
    <string name="title_schema_electricalComponents">Обозночения электронных компонентов</string>
    <string name="title_schema_pass_through_switch">Проходной выключатель</string>
    <string name="title_schema_automatic_transfer_switch">АВР</string>
    <string name="title_schema_magnetic_switch">Магнитный пускатель</string>
    <string name="title_schema_electric_meter">Электрический счетчик</string>
    <string name="info_power_thermal_plant">
 \t\tТепловые электростанции подразделяют на станции:
\n\n. по виду приводного двигателя — паротурбинные, газотурбинные, с двигателями внутреннего сгорания;
\n. по виду топлива — с твердым органическим топливом (уголь, дрова, торф), жидким топливом (нефть, бензин, керосин, дизельное топливо), работающие на газе.
\n\nНа тепловых электростанциях энергия сжигаемого топлива преобразуется в тепловую энергию, которая используется для нагрева воды в котле и образования пара. Энергия водяного пара приводит во вращение паровую турбину, соединенную с генератором.
\n\nТепловые электростанции, в которых пар полностью используется для получения электроэнергии, называются конденсационными электростанциями (КЭС). Мощные КЭС располагаются вблизи районов добычи топлива, удалены от потребителей электроэнергии, поэтому передача электроэнергии осуществляется при высоких напряжениях (220 - 750 кВ). Строятся электростанции блоками.</string>
    <string name="info_power_thermal_plant_1">
        1. Градирня, 2. Насос водяного охлаждения; Циркуляционный насос, 3. Линия электропередачи (3-х фазная),
4.	Повышающий трансформатор, 5.	Электрогенератор; Электромашинный генератор,
6.	Паровая турбина низкого давления, 7.	Конденсатныйнасос, 8. Поверхностный конденсатор,
9.	Паровая турбины среднего давления, 10.	Клапан регулировки подачи пара, 11.	Паровая турбина высокого давления,
12.	Деаэратор, 13.	Подогреватель питательной воды, 14. Транспортёр угля, 15. Бункер угля,
16.	Углеразмольная мельница; Мельница для измельчения угля, 17. Барабан котла, 18. Шлаковый бункер,
19.	Пароперегреватель; Перегреватель пара, 20.	Дутьевой вентилятор; Тягодутьевой вентилятор, 21. Промежуточный пароперегреватель,
22.	Заборник первичного воздуха; Заборник воздуха в топку, 23. Экономайзер, 24. Предварительный воздухоподогреватель,
25.	Золоуловитель, 26. Дымосос; Вытяжной вентилятор, 27. Дымовая труба, 28.	Питательный насос.</string>
    <string name="ic_power_solar_plant">ic_power_solar_plant</string>
    <string name="info_power_solar_plant">
       \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Солнечные электростанции (СЭС)</b>
        \n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Солнечная энергетика</b>
\n\t\t<b>Солнечная энергетика</b> - направление нетрадиционной энергетики, основанное на непосредственном использовании солнечного излучения для получения энергии в каком-либо виде. Солнечная энергетика использует неисчерпаемый источник энергии и является экологически чистой, то есть не производящей вредных отходов. Производство энергии с помощью солнечных электростанций хорошо согласовывается с концепцией распределённого производства энергии
 \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Солнечная электростанция</b>
        \n\t\t<b>Солнечная электростанция</b>
        \nСолнечная электростанция - инженерное сооружение, служащее для преобразования солнечной радиации в электрическую энергию. Способы преобразования солнечной радиации различны и зависят от конструкции электростанции.
    \n\n<b>Принцип работы современных солнечных электростанций</b>
        \n\t\tПринцип работы современных солнечных электростанций (СЭС) основан на сборе сконцентрированной солнечной энергии при помощи зеркал и отражении солнечных лучей на приемники, которые собирают солнечную энергию и преобразуют его в тепло. Эта тепловая энергия может быть использована для производства электроэнергии с помощью паровой турбины или теплового двигателя, который приводит в действие генератор. </string>
    <string name="info_power_solar_plant_1">
        <b>Принцип действия солнечной электростанции</b>
        \n\n\n\n\tПолучение электроэнергии от солнца давно применяется во всем мире. Главной задачей ученых на данный момент является необходимость так усовершенствовать имеющиеся технологии, чтобы как можно больше увеличить их КПД.
\n\n\tПроизводство электроэнергии из солнечной энергии — тема очень актуальная и интересная для многих государств в сегодняшнее время. Малые солнечные электростанции могут обеспечить электроэнергией дома, предприятия, общественные здания и сохранят богатство глубинных недр земли. Большие солнечные энергетические системы способны вырабатывать неограниченное число электроэнергии и способствовать развитию электроэнергетической отрасли в мировом масштабе.
\n\n\tФотоэлектрические элементы, названные в ученой среде как солнечные элементы, являются устройствами из полупроводниковых материалов и служат для выработки электричества. Фотоэлектрические элементы бывают разных размеров, объемов и форм. Их чаще всего объединяют между собой в фотоэлектрические модули, а модули — соединяют в фотоэлектрические батареи.
\n\n\tФотоэлектрические (PV) элементы, фотомодули и устройства преобразуют солнечный свет в электрическую энергию. Понятие фотогальваники или выработки тока из солнечной энергии, можно в буквальном смысле охарактеризовать, как свет и электричество.
\n\n\tВпервые это понятие упоминалось примерно в 1890 году, как «photovoltaic» — фотоэлектрический (фотогальванический) и имело две составляющие: фото, происходит от греческого слова свет и напряжения, связанного с именем пионера Алессандро Вольта в области электричества. Фотоэлектрические материалы и устройства преобразующие энергию света в электрическую энергию, были открыты известным французским физиком Эдмоном Беккерелем еще в 1839 году.
\n\n\tБеккерель смог открыть процесс использования солнечного света для получения электрического тока при помощи твердого материала. Но потребовалось, чтобы прошло больше полувека, чтобы ученые по-настоящему смогли понять этот процесс и узнать, что фотоэлектрический или фотогальванический эффект вызывают только определенные материалы способные преобразовывать энергию света в электрическую энергию на атомном уровне. </string>
    <string name="ic_power_hydroelectric_plant">ic_power_hydroelectric_plant</string>
    <string name="info_power_hydroelectric_plant">
        <b>Гидроэлектростанция (ГЭС) </b> — электростанция, в качестве источника энергии использующая энергию водного потока. Гидроэлектростанции обычно строят на реках, сооружая плотины и водохранилища.
\nДля эффективного производства электроэнергии на ГЭС необходимы два основных фактора: гарантированная обеспеченность водой круглый год и возможно большие уклоны реки, благоприятствуют гидростроительству каньонообразные виды рельефа.
    \n\n<b>Принцип работы</b>\n\nЦепь гидротехнических сооружений обеспечивает необходимый напор воды, поступающей на лопасти гидротурбины, которая приводит в действие генераторы, вырабатывающие электроэнергию.
    \nНеобходимый напор воды образуется посредством строительства плотины, и как следствие концентрации реки в определенном месте, или деривацией — естественным током воды. В некоторых случаях для получения необходимого напора воды используют совместно и плотину, и деривацию.
\nНепосредственно в самом здании гидроэлектростанции располагается все энергетическое оборудование. В зависимости от назначения, оно имеет свое определенное деление. В машинном зале расположены гидроагрегаты, непосредственно преобразующие энергию тока воды в электрическую энергию. Есть еще всевозможное дополнительное оборудование, устройства управления и контроля над работой ГЭС, трансформаторная станция, распределительные устройства и многое другое. </string>
    <string name="info_power_hydroelectric_plant_1">
        <b>Классификация ГЭС</b>
        \n\nГидроэлектрические станции разделяются в зависимости от вырабатываемой мощности:
\n\n\t\t. мощные — вырабатывают от 25 МВт и выше;
\n\t\t. средние — до 25 МВт;
\n\t\t. малые гидроэлектростанции — до 5 МВт.
\n\nМощность ГЭС зависит от напора и расхода воды, а также от КПД используемых турбин и генераторов. Из-за того, что по природным законам уровень воды постоянно меняется, в зависимости от сезона, а также еще по ряду причин, в качестве выражения мощности гидроэлектрической станции принято брать цикличную мощность. К примеру, различают годичный, месячный, недельный или суточный циклы работы гидроэлектростанции.
\n\nГидроэлектростанции также делятся в зависимости от максимального использования напора воды:
\n\n\t\t. высоконапорные — более 60 м;
\n\t\t. средненапорные — от 25 м;
\n\t\t. низконапорные — от 3 до 25 м.
\n\nВ зависимости от напора воды, в гидроэлектростанциях применяются различные виды турбин. Для высоконапорных — ковшовые и радиально-осевые турбины с металлическими спиральными камерами. На средненапорных ГЭС устанавливаются поворотнолопастные и радиально-осевые турбины, на низконапорных — поворотнолопастные турбины в железобетонных камерах. Принцип работы всех видов турбин схож — вода, находящаяся под давлением (напор воды) поступает на лопасти турбины, которые начинают вращаться. Механическая энергия, таким образом, передается на гидрогенератор, который и вырабатывает электроэнергию. Турбины отличаются некоторыми техническими характеристиками, а также камерами — стальными или железобетонными, и рассчитаны на различный напор воды.
\n\nГидроэлектрические станции также разделяются в зависимости от принципа использования природных ресурсов, и, соответственно, образующейся концентрации воды. Здесь можно выделить следующие ГЭС:
\n\n\t\t. русловые и плотинные ГЭС. Это наиболее распространенные виды гидроэлектрических станций. Напор воды в них создается посредством установки плотины, полностью перегораживающей реку, или поднимающей уровень воды в ней на необходимую отметку. Такие гидроэлектростанции строят на многоводных равнинных реках, а также на горных реках, в местах, где русло реки более узкое, сжатое.
\nt\t\t. приплотинные ГЭС. Строятся при более высоких напорах воды. В этом случае река полностью перегораживается плотиной, а само здание ГЭС располагается за плотиной, в нижней её части. Вода, в этом случае, подводится к турбинам через специальные напорные тоннели, а не непосредственно, как в русловых ГЭС.
\n\t\t. деривационные гидроэлектростанции. Такие электростанции строят в тех местах, где велик уклон реки. Необходимая концентрация воды в ГЭС такого типа создается посредством деривации. Вода отводится из речного русла через специальные водоотводы. Последние — спрямлены, и их уклон значительно меньший, нежели средний уклон реки. В итоге вода подводится непосредственно к зданию ГЭС. Деривационные ГЭС могут быть разного вида — безнапорные или с напорной деривацией. В случае с напорной деривацией, водовод прокладывается с большим продольным уклоном. В другом случае в начале деривации на реке создается более высокая плотина, и создается водохранилище — такая схема еще называется смешанной деривацией, так как используются оба метода создания необходимой концентрации воды.
\n\t\t. гидроаккумулирующие электростанции. Такие ГАЭС способны аккумулировать вырабатываемую электроэнергию, и пускать её в ход в моменты пиковых нагрузок. Принцип работы таких электростанций следующий: в определенные периоды (не пиковой нагрузки), агрегаты ГАЭС работают как насосы от внешних источников энергии и закачивают воду в специально оборудованные верхние бассейны. Когда возникает потребность, вода из них поступает в напорный трубопровод и приводит в действие турбины.
\n\nВ состав гидроэлектрических станций, в зависимости от их назначения, также могут входить дополнительные сооружения, такие как шлюзы или судоподъемники, способствующие навигации по водоему, рыбопропускные, водозаборные сооружения, используемые для ирригации, и многое другое.
\n\nЦенность гидроэлектрической станции состоит в том, что для производства электрической энергии они используют возобновляемые природные ресурсы. Ввиду того, что потребности в дополнительном топливе для ГЭС нет, конечная стоимость получаемой электроэнергии значительно ниже, чем при использовании других видов электростанций.</string>
    <string name="ic_power_wind_plant">ic_power_wind_plant</string>
    <string name="info_power_wind_plant">
        <b>Ветряные электростанции ветроэнергетические установки (ВЭУ)</b>
       \n\n <b>Ветряные электростанции — принцип работы</b>
        \n\nВетряные электростанции производят электричество за счет энергии перемещающихся воздушных масс — ветра. Для ветряных электростанций с горизонтальной осью вращения минимальная скорость ветра составляет:

\n\t\t. 4-5 м/сек — при мощности >= 200 кВт
\n\t\t. 2-3 м/сек — если мощность &lt;= 100 кВт.
\n\nВетроэлектростанция  -  это  мачта, наверху которой размещается контейнер с генератором и редуктором. К оси редуктора ветряной электростанции прикреплены лопасти. Контейнер электростанции поворачивается в зависимости от направления ветра.

\n\nВетряные электростанции с вертикальной осью вращения менее популярны. Сам генератор находится под мачтой, и главное, необходимость ориентации на ветер отсутствует. Ветряные электростанции с вертикальной осью вращения требуют для стабильной работы более высоких скоростей ветра и предварительного запуска от внешнего источника энергии.
   \n\n<b>Ветряные электростанции — основные проблемы</b>
        \n\nОсновную проблему ветряных электростанций вызывает непостоянная природа ветра. При этом мощность ветряных электростанций в каждый момент времени переменна. Невозможно иметь от одной ветроэлектростанции стабильное поступление определенных объемов электроэнергии.
\n\nВетряные электростанции имеют аккумуляторы для накопления электроэнергии,  для более равномерной и стабильной работы системы. По этой же причине возникает необходимость объединения ветряных электростанций в энергосистемы и комплексы с иными способами получения электроэнергии. Это, прежде всего газовые генераторы, микротурбины, солнечные электростанции — батареи на фотоэлементах.
    \n\n <b>Ветряные электростанции — преимущества</b>
        \n\n\t\t. Ветряные электростанции не загрязняют окружающую среду вредными выбросами.
\n\t\t. Ветровая энергия, при определенных условиях может конкурировать с невозобновляемыми энергоисточниками.
\n\t\t.Источник энергии ветра — природа — неисчерпаема.</string>
    <string name="info_power_wind_plant_1">
         <b>Ветряные электростанции — география применения</b>
        \n\nВетроэлектростанции применяются в странах, имеющих подходящие скорости ветра, невысокий рельеф местности и испытывающих дефицит природных ресурсов. Мировым лидером в использовании ветряных электростанций является Германия, в которой за небольшой промежуток времени построено ~9000 МВт мощности.
\n\nЕдиничная мощность ветроэлектрических станций увеличилась до 3 МВт. В Германии продолжается интенсивное строительство ветряных электростанций. Производство ветряных электростанций стало значительной частью экспорта Дании и Германии.
\n\nПроизводство ветряных электростанций обеспечило работой в Европе 60 000 человек. За рубежом приняты постановления на государственном уровне, содействующие внедрению возобновляемых источников энергии. </string>
    <string name="ic_power_geothermal_plant">ic_power_geothermal_plant</string>
    <string name="info_power_geothermal_plant">
        <b>Что такое геотермальная электростанция?</b>
        \n\nВ недрах Земли на глубине шестнадцати километров практически неисчерпаемый источник энергии ждет, когда его поставят на службу человеку. Это не нефть, не уголь и не природный газ, а энергия слагающих земную кору пород, температура которых может превышать 420°С (800°F). Идущая из недр Земли теплота, называемая обычно геотермальной энергией, превращает подземную воду в пар, который извергается из гейзеров, таких, как «Олд фейсфул» (Old Faithful) в Йеллоустонском национальном парке в США.
        \n\nПодземный пар приводит также в действие паровые турбины электростанций, построенных над гейзерами в Калифорнии, Италии и Новой Зеландии. Такие природные кладовые пара, расположенные в нескольких километрах от поверхности, слишком редки, чтобы обеспечивать повсеместно людей большим количеством геотермальной энергии. Однако скважины, пробуренные на глубину 16 километров, дают возможность извлекать геотермальную энергию и получать пар в любом месте, где необходимо строительство электростанции.
        \nСуществует две схемы бурения скважин для извлечения геотермальной энергии, каждая из которых предполагает бурение на глубину 15 и более километров. В первой схеме используется одиночная скважина диаметром около 60 сантиметров. Холодная вода, закачиваемая в скважину, нагревается окружающими породами и возвращается в виде пара через теплоизолированную внутреннюю трубу. Вторая схема предполагает использование нескольких более узких скважин. Вода, закачиваемая в одну из скважин, просачивается через горячие породы и возвращается на поверхность в виде пара по теплоизолированным трубам, установленным в других скважинах, работающих на «подъем».
    </string>
    <string name="info_power_geothermal_plant_1">
        <b>Получение пара из глубин Земли</b>
        \n\nВода, закачиваемая в геотермальную скважину, возвращается на поверхность в виде смеси пара высокого давления и кипятка. Эта смесь поступает в циклонный сепаратор — устройство, которое отделяет жидкие фракции воды и направляет пар в турбину. Пар вращает рабочие колеса турбины, а те, в свою очередь, вращают ротор генератора, вырабатывая электроэнергию. Отсепарированная вода, прежде чем она будет снова закачана под землю, также может быть полезно использована, например, для теплоснабжения жилых домов и предприятий.
        \n\n<b>Двухконтурная выработка энергии</b></string>
    <string name="info_power_geothermal_plant_2">
        Электростанция такого типа вырабатывает электроэнергию, используя горячую геотермальную воду для испарения химического соединения (на схеме фиолетовое) с температурой кипения намного меньшей, чем у воды. Пары этого химического соединения под давлением поступают на турбину, приводя ее во вращение.
        \n\n<b>Паро-водяной цикл</b> </string>
    <string name="info_power_geothermal_plant_3">
        Такая электростанция использует для приведения турбины во вращение пар из паровой скважины (на схеме сиреневый), предварительно отпрепарированный от поднимающейся вместе с ним горячей воды (на схеме розовая). Горячая вода снова закачивается в землю. Отработанный пар конденсируется и используется в системе рециркуляции воды.
    </string>
    <string name="ic_ip_shield">ic_ip_shield</string>
    <string name="info_ip_shield">
        \t\t\t\t\t<b>Расшифровка степени защиты (IP)</b>
        \n\n\nВ характеристиках оборудования часто встречается такой параметр, как степень защиты оболочки (Ingress Protection Rating). Он может также называться "Пылевлагозащита", "Пылевлагоустойчивость" или обозначаться другими синонимами.
        \n\nВ сокращенном варианте класс защиты оболочки знаком практически всем - это аббревиатура IP и две цифры после нее: IP44, IP66, IP67 и т. д. Первая цифра обозначает степень защиты от пыли, вторая - защиту от воды.
    </string>
    <string name="info_ip_shield_1">
       <b>Примечания:</b>

        \n\n\t\t. Защита от воды класса 3, по сути, означает защиту от дождя.
        \n\t\t.Защита класса 7 предполагает, что даже если во время кратковременного погружения в устройство попадет вода, это не помешает его работе.
        \n\t\t.Защита класса 8 предполагает, что устройство будет работать в полностью погруженном состоянии длительное время.
        \n\t\t.Если вместо какой-либо из цифр пишется X - это означает, что защита от данного воздействия не тестировалась.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t <b>ЧТО ОЗНАЧАЮТ БУКВЫ?</b>
        \n\nКроме цифр, обозначение степени защиты иногда может содержать также и буквы английского алфавита. Используется такая дополнительная маркировка в двух случаях:
\n\t\tПервые 4  буквы - A, B, C, D - предназначены для отображения уровня защиты человека от прикосновения к опасным частям оборудования:
\n. тыльной стороной руки (A);
\n. пальцем (B);
\n. инструментом (С);
\n. проводом (D);\n\nОни используются в двух случаях:
\n\n. когда степень защиты от проникновения твердых частиц вообще не определялась, вместо нее стоит X, но нужно отобразить уровень защиты от прикосновения к опасным частям оборудования;
\n. когда степень защиты от проникновения твердых частиц определен на сравнительно низком уровне (1, 2, 3), но при этом степень защиты от прикосновения к опасным частям ее превосходит. </string>
    <string name="title_schema_impulse_relay">Импульсное реле</string>
    <string name="title_schema_1">Свитильники и прожекторы</string>
    <string name="title_schema_2">Условные обозначения розеток, выключателей, переключателей</string>
    <string name="title_schema_3">Обозначения трансформаторов</string>
    <string name="title_schema_4">Обозначения электрических машин</string>
    <string name="title_schema_5">Авр для генератора с автозапуском</string>
    <string name="info_description_electrician_tools">Это универсальный измерительный прибор, который выполняет функции вольтметра, омметра и амперметра. С его помощью можно найти место разрыва цепи, измерить силу тока и напряжение, проверить сопротивление. Мультиметр издает звуковой сигнал, на который ориентируется электрик.</string>
    <string name="info_title_electrician_tools">Мультиметр с щупами</string>
    <string name="info_description_tools_1">При электромонтаже достаточно уровня длиной 10–20 см. Он пригодиться, когда дело дойдет до установки щитка или розетки.</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_1">Уровень</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_2">Иногда надо определить место проводки в стене, чтобы не просверлить её или есть необходимость заменить проводку. Помимо электропроводки, детектор может определить в стенах деревянные балки, перекрытия и металлические предметы. Обнаруженные предметы в отсканированной стене можно увидеть на дисплее.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_3">Чаще всего электрики применяют отвертки с наконечниками Sl, Ph и Pz (плоская, крестовая и крестовая с насечками). Обязательным требование для отверток при работе с электричеством – ручки из диэлектрического материала. Удобно, когда они двухкомпонентные, сделаны из 2 видов пластика разной плотности. Ребра и пупырышки не дают отвертки выскользнуть из руки.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_4">Отвертка, с помощью которой вы сможете проверить напряжение. Внутри индикатора есть маленькая лампочка. Прикасаясь жалом отвертки к проводу под напряжением, при этом зажимая металлическую пластину сверху ручки, лампочка загорится. Если такого не произошло, значит в проводе нет напряжения. Стержень у индикатора тонкий, поэтому им удобно прикручивать/откручивать клеммы.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_5">Используют для крепления отдельных частей электрической цепи. Раздвижной ключ выручит, когда надо затянуть гайку, а гаечного ключа нужного размера под рукой не оказалось.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_6">Инструмент из списка обязательных. Инструмент, которым электрик нарезает провода и кабели нужной длины и отрезает лишнее. Есть 3 вида кусачек: диагональные, бокорезы и торцевые. Торцевые используют реже. Ими отрезают концы проводов и кабелей. В наборе должны быть большие и маленькие кусачки для разных размеров нарезаемого материала. При необходимости можно использовать кусачки и для снятия изоляции с кабеля, но для этого есть специальный инструмент – стрипер.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_7">Инструмент для удаления изоляции без повреждения жил кабеля. Не лишним будет иметь несколько вариантов этого инструмента. Есть стриперы, которые могут убрать изоляцию с короткого, торчащего из стены кабеля. Можно приобрести стриперы с поперечным или продольным резом. Все они имеют одинаковый принцип работы. Это клещи с регулируемым режущим элементом. Он выдвигается на расстояние толщины кабеля. В итоге, прорезается только изоляция, после чего её можно с легкостью снять.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_8">Электрики не часто применяют этот инструмент. На битодержателе можно сэкономить, но биты лучше приобрести качественные.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_9">Это универсальный инструмент не только электрика, но и любого строителя. Профессиональные пассатижи это 3 инструмента в одном: резак для рубки проволоки, бокорезы и плоскогубцы.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_10">поможет опустить мелкую деталь в нужное место, например, одеть маленькую гайку или достать ёё, когда она упала в труднодоступное место.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_11">Если разъем находится не в условиях высокой влажности, то предпочитают использовать зажим как способ соединения. Для этого используют кримпер. У этих обжимных клещей есть специальные губки 3 размеров под разные клеммы. Существуют специализированные пресс–клещи, например, для телефонных или оптиковолоконных разъемов, или многофункциональные, которые выполняют функции стриппера. Процесс прессовки прост. С провода снимают изоляцию по длине обжимного наконечника. Жилы слегка скручивают и одевают наконечник так, чтобы он уперся в изоляцию, а провод выступал на 1–2 мм. После этого обжимают кримпером.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_12">Часто приходится работать в темных местах, где не обойтись без подсветки. Удобно, когда на фонарике есть крючок, за который его можно подвесить и освободить руки, магнит или зажим. Возможны сразу несколько вариантов крепления у одного фонаря. Не забудьте про запасные батарейки, заряд в них заканчивается в самый неподходящий момент. Альтернатива фонарю - налобный фонарь. Это незаменимая вещь, когда надо светить перед собой.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_13">Без него можно обойтись при устройстве проводки, но он необходим при ремонте бытовой техники. Паяльник входит в паяльный набор вместе с заготовками из олова и канифолью.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_14">В работе обычно достаточно 3-х метровой рулетки для замера длины кабеля и разметки проводки. Саму разметку делают строительным маркером. Он оставляет ярие линии. Им можно чертить практически на всех поверхностях.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_15">Здесь у вас могут храниться разные вещи: проводники, джеки, клеммы, антенные разъемы (папы, мамы, прямые, угловые). Необходимый набор зависит от вида ваших работ.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_16">Материал, без которого электрик не такой уж электрик. Все места соединения кабелей необходимо изолировать. В нагреваемых местах используют тканевую Х/Б изоленту, потому что ПВХ изолента при температуре от +50°С теряет свои свойства. Зато Х/Б изоленту не используют при высокой влажности. Изолента может быть разной ширины. Для тонких проводов используют более узкую ленту, чтобы обмотка была прочной. Её наматывают в 2 слоя внахлёст. Оттенки изоленты созданы для удобства работы. В случае с двухпроводной электрической сетью будет понятно, где обмотана фаза, ноль и заземление.</string>
    <string name="info_description_electrician_tools_17">Замена перфоратора и отбойника. С помощью молотка и зубила делают штробы под проводку. При работе в деревянном доме, зубило заменит стамеска.</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_2">Детектор скрытой проводки</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_3">Набор отверток</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_4">Отвертка индикатор</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_5">Раздвижной ключ.</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_6">Кусачки</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_7">Стрипер</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_8">Битодержатель и Набор бит</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_9">Пассатижи (плоскогубцы).</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_10">Пинцет</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_11">Обжимные клещи для клемм</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_12">Фонарик</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_13">Паяльник</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_14">Рулетка</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_15">Органайзер с мелочью</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_16">Набор изолент</string>
    <string name="info_title_electrician_tools_17">Молоток и зубило</string>
    <string name="ic_info_electrician_tools">ic_info_electrician_tools</string>

    <string name="info_text_sockets_and_plugs">
        На сегодняшний день в мире насчитывается свыше 10 видов розеток и вилок.
        \n\nПосле открытия и нахождения способов применения электрического тока на планете, каждая компания-монополист старалась “подбить” рынок под себя, путем стандартизации отличающихся от конкурентов частоты тока, напряжения и даже рода электрического тока. И несмотря на то, что передача переменного тока по проводам выиграла гонку, все же было узаконено 2 основных стандарта: 230 Вольт/50 Герц и 110 Вольт/60 Герц. Все же первый стандарт используется в большей части мира (165 из 214 стран)
   \n\nА вот что касается розеток и вилок, в разных странах из-за появления на рынке новых электроприборов, стала задача сделать их подключение к сети быстрым и безопасным. Так каждая страна, а в частности и компании-производители, стали предлагать на рынке собственные разъемы, что в дальнейшем привело к их стандартизации в конкретных регионах.
\n\nБыли попытки сделать стандартным один разъем по всему миру, но всем известные мировые войны сводили на нет каждую такую попытку. К тому же из-за разницы в напряжениях в разных странах, если бы тип розеток был единым, то вы могли бы сжечь устройство, подключив в сеть с отличным напряжением от его номинала. В результате внегласно стало принятым разработка и дальнейшее использование переходников и трансформаторов, что позволило не только использовать импортную технику, но и пользоваться собственной за пределами страны.
\n\nИтак, давайте же разберемся, какие бывают типы розеток в разных странах мира.
    </string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs"> Тип A и B </string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs">Отличаются они только наличием дополнительного заземляющего контакта – третий разъем в розетке и третий штырь в вилке (у типа B). Поэтому вилку А можно подключать к розетке B, но наоборот не получится, хотя в сети есть информация, что некоторые умельцы просто откусывают третий контакт (заземляющий) и тогда можно подключить вилку B к розетке A. Но делать так не нужно. Еще один момент, в японской “версии” розеток и выключателей штыри и разъемы одинаковые, а в американской один штырь больше другого. Поэтому японские вилки можно подключать в американские розетки, а наоборот не получится.
    \n\n\t\t<i><b>Важно!</b> Только розетки типа A и B питаются от напряжения 100-127 Вольт, все остальные типы, за исключением N, питаются от напряжения 220-240 Вольт. Класс N работает от напряжения 100-240 Вольт</i>
    </string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_1">Розетки типа C</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_1"><b>Розетки типа C ранее использовали практически во всех европейских странах, а также в странах бывшего СССР, в том числе и России. Исключение составляют только Великобритания, Ирландия, Кипр и Мальта. Это устаревший вариант, который на сегодняшний день уже практически не пользуется популярностью (разве что дешевые китайские приборы могут поставляться с такими вилками).</b></string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_2">Тип D</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_2"><b>Тип D применяется в бывших британских колониях: в Индии (на ГОА в том числе), Непале, Намибии и на Шри-Ланке. Важно отметить, что тип D – это устаревший образец британской вилки типа G, которая сейчас используется в современных электроприборах. Поэтому встретить розетки и вилки типа D можно только в устарелом жилом фонде.</b></string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_3">Тип E</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_3"> Тип E – это французские розетки и вилки. Они более привычны для нас за исключением штыря в розетке, расположенного над двумя стандартными разъемами. Это заземление, соответственно в вилке расположено специального углубление для заземляющего контакта. Встретить такое исполнение электрических розеток вы можете во Франции, Словакии Бельгии и Тунисе. Помимо этого розетки типа E встречаются в таких известных странах мира, как Камерун, Канарские острова, Мадагаскар, Марокко, Польша, Сирия и Чехия.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_4">Тип F</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_4"> Розетки типа F широко применяются в России, Белоруссии, на Украине и в странах Европы. Это немецкий стандарт, который завоевал наибольшую популярность среди отечественной аудитории. Причина – способность выдерживать токи до 16А и удобное исполнение. Немецкий стандарт можно встретить в таких туристических странах, как Австрия, Болгария, Венгрия, само собой Германия, Греция, Грузия, Дания, Испания, Исландия, Италия, Индонезия, Монако, Нидерланды, Португалия, Турция, Хорватия, Черногория и др. Так что если будете на Бали, не переживайте о несоответствии вилок и розеток. </string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_5">Тип G</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_5">Тип G – британские розетки и вилки. Кроме Великобритании они широко применяются в Ирландии, Малайзии, Сингапуре, Гонконге, Доминикане, во Вьетнаме, а также на Кипре. Важно отметить, что этот стандарт является чуть ли не единственным, который используют в Арабских Эмиратах (ОАЭ). У электрических вилок класса G не только специфический внешний вид, но и конструкцией предусмотрено наличие предохранителя, что весьма необычно. Так что если будете, например, в Англии, учитывайте последнюю особенность.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_6">Тип H</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_6">Тип H достаточно редкий и применяется только в Израиле, на фото видно как он выглядит:</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_7">Тип I</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_7">Розетки и вилки типа I немного похожи на предыдущие (H), но разъемы и штыри расположены под другим углом. Их можно встретить в Китае, Австралии, Аргентине и Новой Зеландии.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_8">Тип J</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_8">Дальше по алфавиту идут розетки класса J, которые встречаются в Швейцарии и Лихтенштейне, и то достаточно редко. Важно отметить, что вилки типа C могут подключаться к розеткам J, однако наоборот подключение невозможно из-за наличия третьего контакта.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_9">Тип K</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_9">Очень многие видели “улыбающиеся розетки”, напоминающие смайлик, а некоторым даже похожи на крик. Такие милые устройства используют на Мадагаскаре, в Гренландии, а также Дании, им присвоена буква K. Вилки советского образца (тип C) могут подключаться в эти радостные розетки.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_10">Тип L</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_10">Розетки, у которых разъемы стоят в ряд, относятся к типу L. Их можно встретить в Италии, в Северной Африке, а также в Уругвае и Чили. Вилки с тонкими штырями типа C могут подключаться в такие розетки.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_11">Тип M</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_11">Очень похожими на стандарт D являются розетки и вилки типа M. Они часто встречаются в таких странах как Свазиленде и Лесото, а также в Южной Африке</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_12">Тип N</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_12">Также практически одинаково выглядят розетки типа J, о которых мы уже говорили, и N. Небольшая разница в расстоянии от центрального разъема к двум остальным, тем не менее устройства между собой не совместимы. Применяется класс N в Бразилии, совместим с вилками класса C.</string>
    <string name="info_title_sockets_and_plugs_13">Тип O</string>
    <string name="info_description_sockets_and_plugs_13">Ну и последний тип розеток, о которых пойдет речь в пределах данной статьи – это O. Найти их можно в Таиланде, совместимы разъемы со штекерами C</string>
    <string name="text_info_sockets_and_plugs_1">   Важно знать и понимать
        \n\nКак мы уже указывали выше, в Америке, Канаде, Японии и некоторых странах, находящихся вблизи, напряжение и частота переменного тока отличается от привычных нам 230 Вольт 50 Герц. И если решить проблему с несоответствием вилки и розетки можно путем использования переходника, то подключив технику, несовместимую с параметрами “заграничной” сети, вы выведете ее из строя. Хорошо если обойдется без травм и чрезвычайных происшествий.
\n\nИменно поэтому обращайте внимание на характеристики электроприборов, которые вы собираетесь подключать в отеле, и сопоставляйте их с характеристиками электрической сети той страны, куда решили поехать. Есть такие электроприборы, которые могут без дополнительных трансформаторов работать при напряжении 100-240 Вольт. Если же это не ваш случай, заранее приобретите специальный понижающий/повышающий трансформатор и подключайте технику через него.  </string>
    <string name="icon_description_up_down">icon_description_up_down</string>
    <string name="icon_sockets_and_plugs">icon_sockets_and_plugs</string>
    <string name="info_title_electromechanical_converters">Электрические машины преобразуют механическую энергию в электрическую и обратно: электрическую — в механическую.\n\n\t\t По направлению преобразования энергии электрические машини разделяют на :</string>
    <string name="electromechanical_converters_title_0">Трансформатор</string>
    <string name="electromechanical_converters_title_1">Электрический двигатель</string>
    <string name="electromechanical_converters_title_2">Генератор</string>
    <string name="title_schema_magnetic_switch_1">Схема подключения магнитного пускателья</string>
    <string name="title_schema_magnetic_switch_2">Реверсная схема подключения магнитного пускателья</string>
    <string name="title_schema_electric_meter_1">Схема подключения однофазного и трехфазного электросчетчика</string>
    <string name="title_schema_electric_breaker_1">Электрическая схема выключателей</string>
    <string name="title_schema_electrical_components_1">Обозначения электронных компонентов</string>
    <string name="title_schema_pass_through_switch_1">Проходной выключатель схема подключения на 2 точки с 1 лампами</string>
    <string name="title_schema_pass_through_switch_2">Проходной выключатель схема подключения на 2 точки с 2 лампами</string>
    <string name="title_schema_pass_through_switch_3">Проходной выключатель схема подключения на 3 точки с 1 лампами</string>
    <string name="title_schema_pass_through_switch_4">Проходной выключатель схема подключения на 3 точки с 2 лампами</string>
    <string name="info_title_transformer">Переменный ток обладает ещё одним важным свойством: его напряжение можно сравнительно легко менять — трансформировать (слово «трансформация» образовано от латинского слова transformo — «преобразую»). Достигается это посредством несложного устройства — трансформатора, созданного в 1876 году русским учёным Павлом Николаевичем Яблочковым.
    \n\n\tТрансформатор — устройство, осуществляющее повышение и понижение напряжения переменного тока при неизменной частоте и незначительных потерях мощности.
   \n\nПростейший трансформатор состоит из двух катушек изолированного провода и замкнутого стального сердечника, проходящего сквозь обе катушки. Катушки изолированы друг от друга и от сердечника. Одна из катушек, называемая первичной, включается в сеть переменного тока. Действие трансформатора основано на явлении электромагнитной индукции. Магнитное поле первичной катушки — переменное и меняется с той же частотой, что и ток в первичной катушке. Переменный ток в первой катушке создаёт в стальном сердечнике переменное магнитное поле. Это переменное магнитное поле пронизывает другую катушку, называемую вторичной, и создаёт в ней переменный индукционный ток.
    </string>
    <string name="info_title_transformer_1">
        Допустим, что первичная катушка имеет N1 витков, и по ней проходит переменный ток при напряжении U1. Вторичная обмотка имеет N2 витков, и в ней индуцируется переменный ток при напряжении U2.
Опыт показывает, что во сколько раз число витков вторичной катушки больше (или меньше) числа витков на первичной катушке, во столько же раз напряжение на вторичной катушке больше (или меньше) напряжения на первичной катушке:

    </string>
    <string name="info_title_transformer_2">
        Величина k называется коэффициентом трансформации. Коэффициент равен отношению числа витков вторичной обмотки к числу витков в первичной обмотке.
\n\nВо сколько раз увеличивается напряжение на вторичной обмотке трансформатора, примерно во столько же раз уменьшается в ней сила тока при работе нагруженного трансформатора.
\nВ результате мощность тока в первичной и вторичной обмотках трансформатора почти одинакова, поэтому коэффициент полезного действия (КПД) трансформатора близок к единице. КПД у мощных трансформаторов достигает 99,5 %.
\n\nТрансформаторы бывают повышающие и понижающие, что бы это определить нужно узнать коэффициент трансформации, с его помощью можно узнать какой трансформатор. Если коэффициент меньше 1 то трансформатор повышающий(также это можно определить по значениям если во вторичной обмотке больше чем в первичной то такой повышающий) и наоборот если К>1, то понижающий(если в первичной обмотке меньше витков чем во вторичной).    </string>
    <string name="info_title_transformer_3">Конструкция силового трансформатора:</string>
    <string name="info_title_transformer_4">Режимы работы</string>
    <string name="info_title_transformer_5">Характеристики трансформаторов определяются условиями работы, где ключевая роль отводится сопротивлению нагрузки. За основу берутся следующие режимы:
    \n\n\t\t1. Холостого хода. Выводы вторичной цепи находятся в разомкнутом состоянии, сопротивление нагрузки приравнивается бесконечности. Измерения тока намагничивания, протекающего в первичной обмотке, даёт возможность подсчитать КПД трансформатора. При помощи этого режима вычисляется коэффициент трансформации, а также потери в сердечнике;
    \n\n\t\t2. Под нагрузкой (рабочий). Вторичная цепь нагружается определённым сопротивлением. Параметры протекающего по ней тока напрямую связаны с соотношением витков катушек.
    </string>
    <string name="info_title_transformer_6">\t\t3. Короткого замыкания. Концы вторичной обмотки закорочены, сопротивление нагрузки равно нулю. Режим информирует о потерях, которые вызываются нагревом обмоток, что на профессиональном языке значится «потерями в меди». </string>
    <string name="info_title_transformer_7">Классификации</string>
    <string name="info_title_transformer_8">Трансформаторы классифицируются по ряду параметров, таким как:
    \n\n\t\t. Назначение. Применяются: для изменения напряжения, измерения тока, защиты электрических цепей, как лабораторные и промежуточные устройства.
    \n\t\t.  Способ установки. В зависимости от размещения и мобильности трансформатор может быть: стационарным, переносным, внутренним, внешним, опорным, шинным.
    \n\t\t.  Число ступеней. Устройства подразделяются на одноступенчатые и каскадные.\n\t\t. Номинальное напряжение. Бывают низко- и высоковольтными.\n\t\t. Изоляция обмоток. Наиболее часто используется бумажно-масляная, сухая, компаундная.\n\nПомимо этого, преобразовательные устройства разнятся типами, каждому из которых присуща своя система классификации. </string>
    <string name="info_title_transformer_9">Силовой</string>
    <string name="info_title_transformer_10">Наибольшее распространение получил силовой трансформатор. Приборы с непосредственным преобразованием переменного напряжения, рассчитанные на большую мощность, востребованы различными областями электроэнергетики. Они применяются на линиях электропередач с напряжениями 35–1150 кВ, в городских электросетях, работающих с напряжением 6 и 10 кВ, в обеспечении конечных потребителей напряжением 220/380В. С помощью устройств осуществляется питание всевозможных электроустановок и приборов в диапазоне от долей до сотен тысяч вольт</string>
    <string name="info_title_transformer_11">Измерительные</string>
    <string name="info_title_transformer_12">Трансформаторы тока (ТА) понижают ток до необходимых показателей. Схема их работы отличается последовательным включением первичной обмотки и нагрузки. В то же время вторичная обмотка, находящаяся в состоянии, близком к короткому замыканию, используется для подключения измерительных приборов, исполнительных и индикаторных устройств. С помощью ТА осуществляется гальваническая развязка, что позволяет при измерениях отказаться от шунтов.</string>
    <string name="info_title_transformer_13">С помощью трансформаторов напряжения (ТН), тоже самое что и ТА только по напряжению. Помимо преобразования входных параметров, электроаппаратура и её отдельные элементы получают защиту от высокого вольтажа.</string>
    <string name="info_title_transformer_14">Высоковольтный ТН(слева) и низковольтный ТН(справа)</string>
    <string name="info_title_transformer_15">Импульсный</string>
    <string name="info_title_transformer_16">При необходимости преобразования сигналов импульсного характера применяются импульсные трансформаторы (ИТ). Изменяя амплитуду и полярность импульсов, устройства сохраняют их длительность и практически не затрагивают форму.</string>
    <string name="info_title_transformer_17">Автотрансформатор</string>
    <string name="info_title_transformer_18">В автотрансформаторах обмотки составляют одну цепь и взаимодействуют посредством электромагнитной и электрической связи. В отличие от других типов преобразователей, устройства могут содержать всего 3 вывода, позволяющих оперировать с различными напряжениями. Приборы выделяются высоким коэффициентом полезного действия, что особо сказывается при незначительном перепаде входного и выходного напряжения.</string>
    <string name="info_title_transformer_19">Не имея гальванической развязки, представители данного типа повышают риск высоковольтного удара по нагрузке. Обязательным условием работы устройств являются надёжное заземление и низкий коэффициент трансформации. Недостаток компенсируется меньшим расходом материалов при изготовлении, компактностью и весом, стоимостью.</string>
    <string name="info_title_transformer_20">Разделительный</string>
    <string name="info_title_transformer_21">Для разделительных трансформаторов взаимодействие между обмотками исключено. Устройства повышают безопасность электрооборудования при повреждённой изоляции.</string>
    <string name="info_title_transformer_22">Согласующий</string>
    <string name="info_title_transformer_23">Согласующие трансформаторы применяются для выравнивания сопротивлений между каскадами схем электроники. Сохраняя форму сигнала, они играют роль гальванической развязки.</string>
    <string name="info_title_transformer_24">Пик-трансформатор</string>
    <string name="info_title_transformer_25">С помощью пик-трансформатора синусоидальное напряжение преобразуется в импульсное. При этом импульсы меняют полярность с каждым полупериодом.</string>
    <string name="info_title_transformer_26">Сдвоенный дроссель</string>
    <string name="info_title_transformer_27">Особенностью сдвоенного дросселя является идентичность обмоток. Взаимная индукция катушек делает его более эффективным, по отношению стандартным дросселям. Устройства используются как входные фильтры в блоках питания, в звуко- и цифровой технике.</string>
    <string name="info_title_transformer_28">Сварочный</string>
    <string name="info_title_transformer_29">Помимо вышеперечисленных, существует понятие сварочные трансформаторы. Специализированные приборы для сварочных работ понижают напряжение бытовой сети при одновременном повышении тока, измеряемого тысячами ампер. Регулировка последнего осуществляется разделением обмоток на сектора, что отражается на индуктивном сопротивлении.</string>
    <string name="info_title_transformer_30">Расшифровка основных параметров</string>
    <string name="info_title_transformer_31">Разнообразие в конструкции и широкий диапазон параметров трансформаторов привели к необходимости их маркировки по специальному стандарту. Не имея под рукой технического описания, характеристики устройства можно выяснить по нанесённой на его поверхности информации, выраженной буквенно-цифровым кодом.\n\nМаркировка силовых трансформаторов содержит 4 блока.</string>
    <string name="info_title_transformer_32">Расшифруем первые три блока:</string>
    <string name="info_title_transformer_33">\t\t\t1. Первая буква «А» прикреплена за автотрансформаторами. При её отсутствии буквы «Т» и «О» соответствуют трёхфазным и однофазным трансформаторам.
\n\t\t\t2. Наличие далее буквы «Р» информирует об устройствах с расщеплённой обмоткой.\n\t\t\t3. Третья буква означает охлаждение, масляной естественной системе охлаждения присвоена литера «М». Естественному воздушному охлаждению выделена буква «С», масляное с принудительным обдувом обозначается «Д», с принудительной циркуляцией масла – «Ц». Сочетание «ДЦ» указывает на наличие принудительной циркуляции масла с одновременным воздушным обдувом.
\n\t\t\t4. Литерой «Т» помечаются трёхобмоточные преобразователи.\n\t\t\t5. Последний знак характеризует особенности трансформатора:\n\t\t\t. «Н» – РПН(регулировка напряжения под нагрузкой);\n\t\t\t. пробел – переключение без возбуждения;\n\t\t\t. «Г» – грозозащищенный. </string>
    <string name="info_title_el_engine">Электрические двигатели: определение, разновидности, применение</string>
    <string name="ic_info_el_engine">ic_info_el_engine</string>
    <string name="info_title_el_engine_1"><b>Электрический двигатель</b> – специальная машина (ее еще называют электромеханическим преобразователем), с помощью которой электроэнергия преобразовывается в механическое движение.\nПобочный эффект такой конвертации – выделение тепла.\nПри-этом современные двигатели обладают очень высоким КПД, который достигает 98%, в результате чего их использование экономически более выгодно по сравнению с двигателями внутренного сгорания. Электрические двигатели используются во всех сферах народного хозяйства, начиная от бытового применения, заканчивая военной техникой.</string>
    <string name="info_title_el_engine_2">Электрические двигатели и их разновидности</string>
    <string name="info_title_el_engine_3">Как известно с базового школьного курса физики, ток бывает переменным и постоянным. В бытовой электросети – переменный ток. Батарейки, аккумуляторы и другие мобильные источники питания предоставляют постоянный ток.
\n\n\tЭлектродвигатели постоянного тока характеризуются хорошими эксплуатационными и динамическими характеристиками.
\n Такие изделия широко используются в подъемных машинах, буровых станках, полимерном оборудовании, в некоторых агрегатах экскаваторов. </string>
    <string name="info_title_el_engine_4">По принципу работы электродвигатели переменного тока бывают</string>
    <string name="info_title_el_engine_5">\t\t\t. асинхронными; \n\t\t\t. синхронными.
        \n\n\tСинхронные двигатели – электрические машины, где скорость вращения ротора полностью идентична частоте магнитного поля. Учитывая эту особенность, такие устройства актуальны там, где необходима стабильная высокая скорость вращения: насосы, крупные вентиляторы, генераторы, компрессоры, стиральные машины, пылесосы, практически все электроинструменты.\n\nОсобое внимание среди синхронных устройств, заслуживают шаговые двигатели. Они обладают несколькими обмотками. Такой подход позволяет с высокой точностью изменять скорость вращения таких электродвигателей.
\n\nАсинхронными двигателями называют такие машины, в которых скорость ротора отличается от частоты движения магнитного поля.
\n\n\t\tНашли свое применение в подавляющем большинстве отраслей народного хозяйства: в приводах дымососов, транспортерах, шаровых мельницах, наждачных, сверлильных станках, в холодильном оборудовании, вентиляторах, кондиционерах, микроприводах.\n\n\t\t\tМаксимальная скорость вращения асинхронных установок – 3000 об/мин.</string>
    <string name="info_title_el_engine_6">Преимущества и недостатки асинхронных двигателей</string>
    <string name="info_title_el_engine_7">Асинхронные электродвигатели могут обладать фазным и короткозамкнутым ротором. Короткозамкнутый ротор более распространен. Такие двигатели обладают следующими преимуществами: относительно одинаковая скорость вращения при разных уровнях нагрузки; не боятся непродолжительных механических перегрузок; простая конструкция; несложная автоматизация и пуск; высокий КПД (коэффициент полезного действия). Электродвигатели с короткозамкнутым контуром требуют большой пусковой ток. Если невозможно реализовать выполнение этого условия, то используют устройства с фазным ротором. Они обладают такими достоинствами: хороший начальный вращающий момент; нечувствительны к кратковременным перегрузкам механической природы; постоянная скорость работы при наличии нагрузок; малый пусковой ток; с такими двигателями применяют автоматические пусковые устройства; могут в небольших пределах изменять скорость вращения. К основным недостаткам асинхронных двигателей относят то, что изменять их скорость работы можно только посредством изменения частоты электрического тока. Кроме того, частота вращения – относительна. Она колеблется в небольших пределах. Иногда это недопустимо. Интересное видео об асинхронных электродвигателях смотрите ниже: Особенности работы синхронных двигателей Все синхронные двигатели обладают такими преимуществами: Они не отдают и не потребляют реактивную энергию в сеть. Это позволяет уменьшить их габариты при сохранении мощности. Типичный синхронный электродвигатель меньше асинхронного. В сравнении с асинхронными устройствами, менее чувствительны к скачкам напряжения. Хорошая сопротивляемость перегрузкам. Такие электрические машины способны поддерживать постоянную скорость вращения, если уровень нагрузок не превышает допустимые пределы. В любой бочке, есть ложка с дегтем. Синхронным электродвигателям присущи такие недостатки: сложная конструкция; затрудненный пуск в ход; довольно сложно изменять скорость вращения (посредством изменения значения частоты тока). Сочетание всех этих особенностей делает синхронные двигатели невыгодными при мощностях до 100 Вт. А вот на более высоких уровнях производительности, синхронные машины показывают себя во всей красе. Понравилась статья? Поделиться с друзьями: Вам также может быть интересно Исследование переходных процессов при пуске двигателя 6,3 МВт от тиристорного пускового устройства Электрические машины высокого напряжения 3-10 кВ, конструкция, принцип работы, назначение Ремонт электрических машин высокого напряжения Ремонт электрических машин, ППР машин, дефекты, испытания Асинхронные генераторы, назначение, особенности, принцип работы Показатели качества ремонта асинхронных двигателей Проблемы гидроэнергетики, влияние на экологию, ГЭС и экосфера Применение аморфных сплавов Высоковольтные испытания электродвигателей Дизельные или бензиновые генераторные установки Электрические машины постоянного тока: виды и принцип их работы Надежность элементов электроцентробежных насосов Надежность турбогенераторов. Поддержание эксплуатационной надежности Cостояние гидрогенераторов Сравнение синхронных и асинхронных двигателей Асинхронный электропривод серии РБД на базе бесконтактного регулируемого электродвигателя «двойного питания» Асинхронный режим работы генератора Турбопривод насоса, преимущества, применение, недостатки Добавить комментарий Имя * E-mail * Комментарий Свежие записи Энергетический расчет радиолиний: формулы, описание, обозначения Излучение и прием электромагнитных волн: формулы, расчет, физика Электромагнитные волны: определение, формула, обозначение Индикаторы короткого замыкания Horstmann для воздушных линий электропередач Поиск однофазных коротких замыканий в сетях 6-35кВ с изолированной нейтралью Свежие комментарии Аноним к записи Типы микропроцессоров: виды, 8-16-32х разрядные, команды, архитектура Николай Васильевич к записи Угольная промышленность России: перспективы и объемы добычи, месторождения Сп к записи Аккумулятор: устройство, назначение, принцип работы rednelg к записи Влияние электрического тока на человека TexTube74 к записи Влияние электрического тока на человека Поиск по сайту: Поиск:
\n\n\tКороткозамкнутый ротор более распространен.\n\n\t\t\tТакие двигатели обладают следующими преимуществами:
\n\n\t\t. относительно одинаковая скорость вращения при разных уровнях нагрузки;\n\t\t. не боятся непродолжительных механических перегрузок;\n\t\t. простая конструкция;\n\t\t. несложная автоматизация и пуск;\n\t\t. высокий КПД (коэффициент полезного действия).
\n\n\n<b>Электродвигатели с короткозамкнутым контуром требуют большой пусковой ток.</b>
        \n\n\t\tЕсли невозможно реализовать выполнение этого условия, то используют устройства с фазным ротором. Они обладают такими достоинствами:
\n\n\t\t.  хороший начальный вращающий момент;\n\t\t. нечувствительны к кратковременным перегрузкам механической природы;\n\t\t. постоянная скорость работы при наличии нагрузок;\n\t\t. малый пусковой ток;\n\t\t. с такими двигателями применяют автоматические пусковые устройства;\n\t\t. могут в небольших пределах изменять скорость вращения.
\n\n\t<b>К основным недостаткам асинхронных двигателей относят то, что изменять их скорость работы можно только посредством изменения частоты электрического тока.</b></string>
    <string name="info_title_el_engine_8">Особенности работы синхронных двигателей</string>
    <string name="info_title_el_engine_9">Все синхронные двигатели обладают такими преимуществами:
\n\n\t\t\t1. Они не отдают и не потребляют реактивную энергию в сеть. Это позволяет уменьшить их габариты при сохранении мощности. Типичный синхронный электродвигатель меньше асинхронного.
\n\t\t\t2. В сравнении с асинхронными устройствами, менее чувствительны к скачкам напряжения. \n\t\t\t3. Хорошая сопротивляемость перегрузкам.\n\t\t\t4. Такие электрические машины способны поддерживать постоянную скорость вращения, если уровень нагрузок не превышает допустимые пределы.
   \n\nСочетание всех этих особенностей делает синхронные двигатели невыгодными при мощностях до 100 Вт. А вот на более высоких уровнях производительности, синхронные машины показывают себя во всей красе.
    </string>
    <string name="ic_info_el_generator">ic_info_el_generator</string>
    <string name="info_title_el_generator">Электрический генератор, как он работает</string>
    <string name="info_title_el_generator_1">Электрический генератор — устройство, в котором неэлектрические виды энергии (механическая, химическая, тепловая) преобразуются в электрическую энергию.
\n\nФункция любого электрического генератора — вырабатывать электрический ток. Но на самом деле генератор ничего не производит, а лишь преобразует один вид энергии - в другой (как это и свойственно всем энергетическим процессам в природе). Чаще всего, произнося словосочетание «электрический генератор», имеют ввиду машину, преобразующую механическую энергию - в электрическую.

\n\nМеханическая энергия может быть получена от расширяющегося под давлением газа или пара, от падающей воды или даже вручную. В любом случае для получения от генератора электрической энергии, ему необходимо сначала передать эту энергию в приемлемой форме, чаще всего в механической.
\n\n\tГенераторы, работающие посредством механического привода, - доминирующий вид генераторов в современном мире. Такие генераторы работают на атомных и гидроэлектростанциях, в автомобилях, в дизельных и бензиновых генераторах, на ветряках, в ручных динамо-машинах и т. д. Пар, бензин, ветер — служат источниками механической энергии, вращающей ротор генератора.
\n\tНа роторе генератора закреплена обмотка намагничивания или постоянные магниты. В последние годы широкое распространение получают генераторы с неодимовыми магнитами на роторе, так как современные неодимовые магниты не уступают по своим характеристикам мощной обмотке намагничивания.
    </string>
    <string name="info_title_el_generator_2"> Принцип выработки электрической энергии в генераторе основан на явлении электромагнитной индукции, которое заключается в том, что изменяющийся в пространстве магнитный поток индуцирует вокруг этого пространства электрическое поле.
\n\n\tИ если в область где присутствует это индуцированное электрическое поле поместить проводник, то в нем наведется (будет индуцирована) ЭДС — электродвижущая сила, и между концами проводника можно будет наблюдать (измерить, использовать для питания нагрузки) соответствующее напряжение.
\n\n\tИзменяющийся магнитный поток получается в генераторе при помощи движущихся вместе с ротором магнитов или полюсных наконечников, намагничиваемых специальными обмотками — обмотками намагничивания. Обмотки намагничивания обычно получают питание через щетки и контактные кольца.
\n\tПрименение генератора для электрификации модели железной дороги:</string>
    <string name="info_title_el_generator_3">\tПровода, в которых наводится ЭДС (электрическое напряжение) в генераторе, представляют собой обмотку статора, расположенную, как правило, в магнитопроводе, закрепленном на неподвижной части электрической машины. Эта обмотка у генераторов разного типа может быть выполнена различным образом.
\n\n\tВ трехфазных генераторах переменного тока приняты обмотки статора, изготовленные по трехфазной схеме, - три части такой трехфазной обмотки могут быть соединены «звездой» или «треугольником».
\n\n\tСоединение звездой позволяет получить от генератора напряжение большей величины, чем при соединении треугольником. Разница в напряжениях составит корень из 3 раз (около 1,73). Чем больше напряжение — тем меньше максимальный ток, который можно получить от данного генератора на нагрузке.
\n\tРабота электрического генератора на электростанции:</string>
    <string name="info_title_el_generator_4">Номинальная мощность генератора зависит от нескольких факторов, которые определяют его номинальные ток и напряжение. Напряжение на выходных клеммах генератора зависит от длины обмотки (провода) статора, от скорости вращения ротора и от индукции магнитного поля на его полюсах. Чем эти параметры больше — тем большее напряжение получается с генератора на холостом ходу и под нагрузкой.
\n\nПортативный генератор (мини-электростанция) для автономного электроснабжения:</string>
    <string name="info_title_el_generator_5">Максимальный ток, который можно получить от генератора, теоретически ограничен его током короткого замыкания. Практически при номинальных оборотах он зависит от толщины провода обмотки статора и от общего магнитного потока ротора.
\n\nЕсли магнитного потока не достаточно, в некоторых случаях прибегают к увеличению оборотов. Но тогда генератор обязательно должен быть оснащен автоматическим регулятором напряжения, как это реализовано в автомобильных генераторах, которые способны выдавать приемлемый для зарядки аккумулятора ток в широком диапазоне оборотов.</string>
    <string name="ic_earthing_systems">ic_earthing_systems</string>
    <string name="title_earthing_systems">Системы заземления</string>
    <string name="title_earthing_systems_1">Система уравнения потенциалов</string>
    <string name="ic_earthing_system">ic_earthing_system</string>
    <string name="info_title_earthing_system">Системы заземления TN-S,TN-C,TNC-S,TT,IT</string>
    <string name="info_description_earthing_system">При проектировании, монтаже и эксплуатации электроустановок, промышленного и бытового электрооборудования, а также электрических сетей освещения, одним из основополагающих факторов обеспечения их функциональности и электробезопасности является точно спроектированное и правильно выполненное заземление. Основные требования к системам заземления содержатся в пункте 1.7 Правил устройства электроустановок (ПУЭ). В зависимости от того, каким образом, и с каким заземляющими конструкциями, устройствами или предметами соединены соответствующие провода, приборы, корпуса устройств, оборудование или определенные точки сети, различают естественное и искусственное заземление.
    \n\nЕстественными заземлителями являются любые металлические предметы, постоянно находящиеся в земле: сваи, трубы, арматура и другие токопроводящие изделия. Однако, ввиду того, что электрическое сопротивление растеканию в земле электротока и электрических зарядов от таких предметов плохо поддается контролю и прогнозированию, использовать естественное заземление при эксплуатации электрооборудования запрещается. В нормативной документации предусмотрено использование только искусственного заземления, при котором все подключения производятся к специально созданным для этого заземляющим устройствам
    \n\nОсновным нормируемым показателем, характеризующим, насколько качественно выполнено заземление, является его сопротивление. Здесь контролируется противодействие растеканию тока, поступающего в землю через данное устройство — заземлитель. Величина сопротивления заземления зависит от типа и состояния грунта, а также особенностей конструкции и материалов, из которых изготовлено заземляющее устройство. Определяющим фактором, влияющих на величину сопротивления заземлителя, является площадь непосредственного контакта с землей составляющих его пластин, штырей, труб и других электродов.
    </string>
    <string name="info_title_earthing_system_1">Виды систем искусственного заземления</string>
    <string name="info_description_earthing_system_1">Основным документом, регламентирующим использование различных систем заземления в России, является ПУЭ (пункт 1.7), разработанный в соответствии с принципами, классификацией и способами устройства заземляющих систем, утвержденных специальным протоколом Международной электротехнической комиссии (МЭК). Сокращенные названия систем заземления принято обозначать сочетанием первых букв французских слов: «Terre» — земля, «Neuter» — нейтраль, «Isole» — изолировать, а также английских: «combined» и «separated» - комбинированный и раздельный.
    \n\n\t\t<b>.T-</b>заземление.\n\t\t<b>.N-</b>подключение к нейтрали.\n\t\t<b>.I-</b>изолирование.\n\t\t<b>.C-</b>объединение функций, соединение функционального и защитного нулевых проводов.\n\t\t<b>.S-</b>раздельное использование во всей сети функционального и защитного нулевых проводов.
    \n\nВ приведенных ниже названиях систем искусственного заземления по первой букве можно судить о способе заземления источника электрической энергии (генератора или трансформатора), по второй – потребителя. Принято различать TN, TT и IT системы заземления. Первая из которых, в свою очередь, используется в трех различных вариантах: TN-C, TN-S, TN-C-S. Для понимания различий и способов устройства перечисленных систем заземления следует рассмотреть каждую из них более детально. </string>
    <string name="info_title_earthing_system_2">1. Системы с глухозаземлённой нейтралью (системы заземления TN)</string>
    <string name="info_description_earthing_system_2">Это обозначение систем, в которых для подключения нулевых функциональных и защитных проводников используется общая глухозаземленная нейтраль генератора или понижающего трансформатора. При этом все корпусные электропроводящие детали и экраны потребителей следует подключить к общему нулевому проводнику, соединенному с данной нейтралью. В соответствии с ГОСТ Р50571.2-94 нулевые проводники различного типа также обозначают латинскими буквами:
    \n\n\t<b>.N -</b>функциональный «ноль»; \n\t<b>.PE -</b>защитный «ноль»; \n\t<b>.PEN -</b> совмещение функционального и защитного нулевых проводников.
\n\nПостроенная с использованием глухозаземленной нейтрали, система заземления TN характеризуется подключением функционального «ноля» — проводника N (нейтрали) к контуру заземления, оборудованному рядом с трансформаторной подстанцией. Очевидно, что в данной системе заземление нейтрали посредством специального компенсаторного устройства — дугогасящего реактора не используется. На практике применяются три подвида системы TN: TN-C, TN-S, TN-C-S, которые отличаются друг от друга различными способами подключения нулевых проводников «N» и «PE».
    </string>
    <string name="info_title_earthing_system_3">Система заземления TN-C</string>
    <string name="info_description_earthing_system_3">Как следует из буквенного обозначения, для системы TN-C характерно объединение функционального и защитного нулевых проводников. Классической TN-C системой является традиционная четырехпроводная схема электроснабжения с тремя фазными и одним нулевым проводом. Основная шина заземления в данном случае – глухозаземленная нейтраль, с которой дополнительными нулевыми проводами необходимо соединить все открытые детали, корпуса и металлические части приборов, способные проводить электрический ток..
\n\nДанная система имеет несколько существенных недостатков, главный из которых – утеря защитных функций в случае обрыва или отгорания нулевого провода. При этом на неизолированных поверхностях корпусов приборов и оборудования появится опасное для жизни напряжение. Так как отдельный защитный заземляющий проводник PE в данной системе не используется, все подключенные розетки земли не имеют. Поэтому используемое электрооборудование приходится занулять – соединять корпусные детали с нулевым проводом. .
\n\nЕсли при таком подключении фазный провод коснется корпуса, из-за короткого замыкания сработает автоматический предохранитель, и опасность поражения электрическим током людей или возгорания искрящего оборудования будет устранена быстрым аварийным отключением. Важным ограничением при вынужденном занулении бытовых приборов, о чем следует знать всем проживающим в помещениях, запитанных по системе TN-C, является запрет использования дополнительных контуров уравнивания потенциалов в ванных комнатах.
\n\nВ настоящее время данная система заземления сохранилась в домах, относящихся к старому жилому фонду, а также применяется в сетях уличного освещения, где степень риска минимальна.</string>
    <string name="info_title_earthing_system_4">Система TN-S</string>
    <string name="info_description_earthing_system_4"> Более прогрессивная и безопасная по сравнению с TN-C система с разделенными рабочим и защитным нолями TN-S была разработана и внедрена в 30-е годы прошлого века. При высоком уровне электробезопасности людей и оборудования это решение имеет один, но достаточно очень существенный недостаток — высокую стоимость. Так как разделение рабочего (N) и защитного (PE) ноля реализовано сразу на подстанции, подача трехфазного напряжения производится по пяти проводам, однофазного — по трем. Для подключения обоих нулевых проводников на стороне источника используется глухозаземленная нейтраль генератора или трансформатора.
\n\nВ ГОСТ Р50571 и обновленной редакции ПУЭ содержится предписание об устройстве на всем ответственных объектах, а также строящихся и капитально ремонтируемых зданиях энергоснабжения на основе системы TN-S, обеспечивающей высокий уровень электробезопасности. К сожалению, широкому распространению и внедрению системы TN-S препятствует высокий уровень затрат и ориентированность российской энергетики на четырехпроводные схемы трехфазного электроснабжения.</string>
    <string name="info_title_earthing_system_5">Система TN-C-S</string>
    <string name="info_description_earthing_system_5">С целью удешевления оптимальной по безопасности, но финансово емкой системы TN-S с разделенными нулевыми проводниками N и PE, было создано решение, позволяющее использовать ее преимущества с меньшим бюджетом, незначительно превышающим расходы на энергоснабжение по системе TN-C. Суть данного способа подключения состоит в том, что с подстанции осуществляется подача электричества с использованием комбинированного нуля «PEN», подключенного к глухозаземленной нейтрали. Который при входе в здание разветвляется на «PE» - ноль защитный, и еще один проводник, исполняющий на стороне потребителя функцию рабочего ноля «N».
\n\nДанная система имеет существенный недостаток — в случае повреждения или отгорания провода PEN на участке подстанция — здание, на проводнике PE, а, следовательно, и всех связанных с ним корпусных деталях электроприборов, появится опасное напряжение. Поэтому при использовании системы TN-C-S, которая достаточно распространена, нормативные документы требуют обеспечения специальных мер защиты проводника PEN от повреждения. </string>
    <string name="info_title_earthing_system_6">Система заземления TT</string>
    <string name="info_description_earthing_system_6"> При подаче электроэнергии по традиционной для сельской и загородной местности воздушной линии, в случае использования здесь небезопасной системы TN-C-S трудно обеспечить надлежащую защиту проводника комбинированной земли PEN. Здесь все чаще используется система TT, которая предполагает «глухое» заземление нейтрали источника, и передачу трехфазного напряжения по четырем проводам. Четвертый является функциональным нолем «N». На стороне потребителя выполняется местный, как правило, модульно-штыревой заземлитель, к которому подключаются все проводники защитной земли PE, связанные с корпусными деталями.
\n\nСовсем недавно разрешенная к использованию на территории РФ, данная система быстро распространилась в российской глубинке для энергоснабжения частных домовладений. В городской местности TT часто используется при электрификации точек временной торговли и оказания услуг. При таком способе устройства заземления обязательным условием является наличие приборов защитного отключения, а также осуществление технических мер грозозащиты.</string>
    <string name="info_title_earthing_system_7">2. Системы с изолированной нейтралью</string>
    <string name="info_description_earthing_system_7">Во всех описанных выше системах нейтраль связана с землей, что делает их достаточно надежными, но не лишенными ряда существенных недостатков. Намного более совершенными и безопасными являются системы, в которых используется абсолютно не связанная с землей изолированная нейтраль, либо заземленная при помощи специальных приборов и устройств с большим сопротивлением. Например, как в системе IT. Такие способы подключения часто используются в медицинских учреждениях для электропитания оборудования жизнеобеспечения, на предприятиях нефтепереработки и энергетики, научных лабораториях с особо чувствительными приборами, и других ответственных объектах.</string>
    <string name="info_title_earthing_system_8">Система IT</string>
    <string name="info_description_earthing_system_8">Классическая система, основным признаком которой является изолированная нейтраль источника – «I», а также наличие на стороне потребителя контура защитного заземления – «Т». Напряжение от источника к потребителю передается по минимально возможному количеству проводов, а все токопроводящие детали корпусов оборудования потребителя должны быть надежно подключены к заземлителю. Нулевой функциональный проводник N на участке источник – потребитель в архитектуре системы IT отсутствует.</string>
    <string name="info_title_earthing_system_9">Надежное заземление — гарантия безопасности</string>
    <string name="info_description_earthing_system_9">Все существующие системы устройства заземления предназначены для обеспечения надежного и безопасного функционирования электрических приборов и оборудования, подключенных на стороне потребителя, а также исключения случаев поражения электрическим током людей, использующих это оборудование. При проектировании и устройстве систем энергоснабжения, необъемлемыми элементами которых является как функциональное, так и защитное заземление, должна быть уменьшена до минимума возможность появления на токопроводящих корпусах бытовых приборов и промышленного оборудования напряжения, опасного для жизни и здоровья людей.
\n\nСистема заземления должна либо снять опасный потенциал с поверхности предмета, либо обеспечить срабатывание соответствующих защитных устройств с минимальным запаздыванием. В каждом таком случае ценой технического совершенства, или наоборот, недостаточного совершенства используемой системы заземления, может быть самое ценное - жизнь человека.</string>
</resources>