<resources>
    <string name="app_name">Справочник электрика</string>
    <string name="send_to_mail">НАПИСАТЬ НА ПОЧТУ</string>
    <string name="share_app">ПОДЕЛИСЬ С ДРУГОМ</string>
    <string name="like">ОЦЕНИТЬ</string>
    <string name="settings">НАСТРОЙКИ</string>
    <string name="errorSend">"Нет приложения для отправки письмо"</string>
    <string name="calculator">Калькулятор</string>
    <string name="theory">Теория</string>
    <string name="schemes">Схемы</string>
    <string name="tables">Таблицы</string>
    <string name="standards">Стандарты</string>
    <string name="literature">Литература</string>
    <string name="output">Выход</string>
    <string name="theory_title_1">Базовые понятия</string>
    <string name="theory_title_2">Законы и правила</string>
    <string name="theory_title_3">Параллельное и последовательное соединение</string>
    <string name="theory_title_4">Освещение</string>
    <string name="theory_title_5">Кабель и провода</string>
    <string name="theory_title_6">Электрические станции и подстанции</string>
    <string name="theory_title_7">Измерительные приборы</string>
    <string name="theory_title_8">Электромеханические \nпреобразователи</string>
    <string name="theory_title_9">Заземление</string>
    <string name="theory_title_10">Кароткое замыкание</string>
    <string name="theory_title_11">Устойства защиты и автоматики</string>
    <string name="theory_title_12">Защита IP</string>
    <string name="theory_title_13">Инструменты</string>
    <string name="theory_title_14">Розетки и вилки по всему миру</string>
    <string name="theory_description_1">.Напряжение\n.Ток\n.Сопративление\n.Мощность</string>
    <string name="theory_description_2">.Закон Ома\n.Правила Кирхофа\n.Закон Джоуля-Ленца
        \n.Закон Кулона\n.Мнемонические правила</string>
    <string name="theory_description_3">.Виды ламп освещения\n.Виды цоколей\n.Люмены и люксы
        \n.Цветовая температура\n.Светодиодная лента</string>
    <string name="theory_description_4">.Цветовая маркировка\n.Расшифровка сокращений
        \n.Виды кабелей и проводов\n.Соединение проводов\n.Выбор сечения</string>
    <string name="theory_description_5">.Вольтметер,амперметр,омметр\n.Мультиметр
        \n.Токоизмерительные клещи\n.Электрический счетчик</string>
    <string name="theory_description_6">.Трансформатор\n.Двигатель\n.Генератор</string>
    <string name="theory_description_7">.Системы заземления\n.СУП</string>
    <string name="theory_description_8">.Автоматический выключатель\n.УЗО\n.АВДТ\n.УЗИП
        \n.Реле напряжения\n.Магнитный пускатель\n.Предохранители и пробки</string>
    <string name="voltage">Напряжение</string>
    <string name="current">Ток</string>
    <string name="resist">Сопротивление</string>
    <string name="power_energy">Мощность</string>
    <string-array name="mail_address_programmers">
        <item>armenbeglaryan993@gmail.com</item>
        <item>avtandilyan1993t@gmail.com</item>
    </string-array>

    <string name="info_voltage"><b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\Напряжение</b>
\n\n\nУсловно напряжение обозначается буквой «U». Работа, затраченная на перемещение единицы заряда из точки,
        имеющей малый потенциал в точку с большим потенциалом, является напряжением между этими двумя точками.
        Другими словами, это энергия, освобождаемая после перехода единицы заряда от высокого потенциала к малому.
Напряжение еще могут называть разностью потенциалов, а также электродвижущей силой.
        Этот параметр измеряется в вольтах. Чтобы переместить 1 кулон заряда между двумя точками,
        которые имеют напряжение 1 вольт, нужно выполнить работу в 1 джоуль.
        Кулонами измеряются электрические заряды. 1 кулон равен заряду 6х1018 электронов.
\nНапряжение разделяется на несколько видов, в зависимости от видов тока:
\nПостоянное напряжение. Оно присутствует в электростатических цепях и цепях постоянного тока.
\nПеременное напряжение. Этот вид напряжения имеется в цепях с синусоидальными и переменными токами.
        В случае синусоидального тока рассматриваются такие характеристики напряжения, как:
\n— амплитуда колебаний напряжения – это максимальное его отклонение от оси абсцисс;
\n— мгновенное напряжение, которое выражается в определенный момент времени;
\n— действующее напряжение, определяется по выполняемой активной работе 1-го полупериода;
\n— средневыпрямленное напряжение, определяемое по модулю величины выпрямленного напряжения за один гармонический период.
        \nПри передаче электроэнергии по воздушным линиям устройство опор и их размеры зависят от величины применяемого напряжения.
        Величина напряжения между фазами называется линейным напряжением,
        а напряжение между землей и каждой из фаз – фазным напряжением.
        Такое правило применимо для всех типов воздушных линий.
        </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="voltage_info">voltage_info</string>

    <string name="info_current"><b>Электрический ток</b> - направленное движение электрически заряженных частиц под воздействием <b>электрического поля</b>. Такими частицами могут являться: в проводниках – <b>электроны</b>, в электролитах – <b>ионы</b> (катионы и анионы), в полупроводниках – <b>электроны</b> и, так называемые, <b>"дырки"</b> ("электронно-дырочная проводимость"). Также существует <b>"ток смещения"</b>, протекание которого обусловлено процессом заряда емкости, т.е. изменением разности потенциалов между обкладками. Между обкладками никакого движения частиц не происходит, но ток через конденсатор протекает.
\n\nВ теории электрических цепей за ток принято считать направленное движение носителей заряда в проводящей среде под действием электрического поля.
\n\nТоком проводимости (просто током) в теории электрических цепей называют количество электричества, протекающего за единицу времени через поперечное сечение проводника: <b>i=q/t</b>, \nгде i - ток. А; q = 1,6·10^9 - заряд электрона, Кл; t - время, с.
\n\nЭто выражение справедливо для цепей постоянного тока. Для цепей переменного тока применяют так называемое мгновенное значение тока, равное скорости изменения заряда во времени: i(t)= dq/dt.</string>
    <string name="current_info">current_info</string>
    <string name="info_current_1">
        Итак, электрический ток возникает тогда, когда на участке электрической цепи появляется электрическое поле, или разность потенциалов между двумя точками проводника. Разность потенциалов между двумя точками электрической цепи называют <b>напряжением</b> или <b>падением напряжения на этом участке цепи</b>.
    </string>
    <string name="info_current_2">\n\nВместо термина «ток» («величина тока») часто применяется термин «сила тока». Однако последний нельзя назвать удачным, так как сила тока не есть какая-либо сила в буквальном смысле этого слова, а только интенсивность движения электрических зарядов в проводнике, количество электричества, проходящего за единицу времени через площадь поперечного сечения проводника.
\nТок характеризуется силой тока, которая в системе СИ измеряется в амперах (А), и плотностью тока, которая в системе СИ измеряется в амперах на квадратный метр
    \nОдин ампер соответствует перемещению через поперечное сечение проводника в течение одной секунды (с) заряда электричества величиной в один кулон (Кл):
    \n1А = 1Кл / с.
    \nВ общем случае, обозначив ток буквой i, а заряд q, получим:
    \ni = dq / dt.
   \nЕдиница тока называется <b>ампер (А)</b>. Ток в проводнике равен 1 А, если через поперечное сечение проводника за 1 сек проходит электрический заряд, равный 1 кулон.
</string>
    <string name="info_resistance">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Электрическое сопротивление</b>
       <b>\t\t\t\n\nЭлектрическое сопротивление характеризует способность электрического проводника препятствовать прохождению электрического тока.</b>
        \n\t\t Электрическое сопротивление обозначается буквой R. Единицей сопротивления является ом (Ом).
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Закон Ома</b>
        \n\nСила тока <b>I</b> прямо пропорциональна напряжению <b>U</b>. Это означает следующее: во сколько раз изменяется напряжение, во столько раз изменяется и сила тока.
\nСила тока <b>I</b> обратно пропорциональна электрическому сопротивлению <b>R</b>. Поэтому чем больше сопротивление, тем меньше сила тока, протекающего в проводнике.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\tt\t\t\t\t\t\t<b>I = U / R</b>
        \n\n\t\t\t\Резистор — прибор с постоянным сопротивлением.
    </string>
    <string name="info_power">
    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b> Мощность электрического тока</b>
  \nОбычно электрический ток сравнивают с течением жид­кости по трубке, а напряжение или разность потенциалов — с разностью уровней жидкости.
В этом случае поток воды, падающий сверху вниз, несет с собой определенное количество энергии. В усло­виях свободного падения эта энергия растрачивается беспо­лезно для человека. Если же направить падающий поток во­ды на лопасти турбины, то последняя начнет вращаться и сможет производить полезную работу.
Работа, производимая потоком воды в течение определен­ного промежутка времени, например, в течение одной секун­ды, будет тем больше, чем с большей высоты падает поток и чем больше масса падающей воды.
Точно так же и электрический ток, протекая по цепи от высшего потенциала к низшему, совершает работу. В каждую данную секунду времени будет совершаться тем больше рабо­ты, чем больше разность потенциалов и чем большее количе­ство электричества ежесекундно проходит через поперечное сечение цепи.
 \n Мощность электрического тока это количество работы, совершаемой за одну секунду времени, или скорость совершения работы.
Количество электричества, проходящего через поперечное сечение цепи в течение одной секунды, есть не что иное, как сила тока в цепи. Следовательно, мощность электрического тока будет прямо пропорциональна разности потенциалов (на­пряжению) и силе тока в цепи.
  \nДля измерения мощности электрического тока принята еди­ница, называемая ватт (Вт).
Мощностью в 1 Вт обладает ток силой в 1 А при разности потенциалов, равной 1 В.
Для вычисления мощности постоянного тока в ваттах нуж­но силу тока в амперах умножить на напряжение в вольтах.
   \nЕсли обозначить мощность электрического тока буквой P, то приведенное выше правило можно записать в виде формулы
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tP = <b>I*U</b>.
\nНаконец, мощность электрического тока может быть вычислена и в том слу­чае, когда известны напряжение и сопротивление, а сила тока неизвестна. Для этого вместо силы тока I в формулу (1) подставляется известное из закона Ома отношение U/R и тогда формула (1) приобретает следующий вид:
      \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t <b>Р = I*U=U^2/R</b>
\nТаким образом, для вычисления мощности требуется знать любые две из величин, входящих в формулу закона Ома.
\nМощность электрического тока равна работе электрического тока, производимой в течение одной секунды.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>P = A/t</b>
    </string>
    <string name="ic_ohm">ic_ohm</string>
    <string name="ic_kirchhoff">ic_kirchhoff</string>
    <string name="ic_joule">ic_joule</string>
    <string name="ic_laws_right">ic_laws_right</string>
    <string name="laws_title_ohm">Закон Ома</string>
    <string name="laws_title_kirchhoff">1 и 2 правило Кирхгофа</string>
    <string name="laws_title_joule">Закон Джоуля-Ленца</string>
    <string name="ic_coulomb">ic_coulomb</string>
    <string name="laws_title_coulomb">Закон Кулона</string>
    <string name="laws_title_right">Правила правой руки</string>
    <string name="laws_title_left">Правила левой руки</string>
    <string name="ic_laws_left">ic_laws_left</string>
    <string name="ic_laws_ohms">ic_laws_ohms</string>
    <string name="info_laws_ohm">
        \tВнутри треугольника расположены три основных элемента любой электрической цепи – обозначены буквами U, I, R. Самое сложное это запомнить, что обозначают буквы, и это довольно просто:
\n.U – напряжение (напряжение аккумулятора, в вольтах);
\n.I – ток (ток, потребляемый койлом, в амперах);
\n.R – сопротивление (сопротивление спирали, в омах).
\nИтак, как же использовать треугольник закона Ома? Весьма просто – треугольник визуально отображает связь между напряжением, током и сопротивлением.
\nРассмотрим, как же использовать треугольник и формулы, чтобы создать намотки, подходящие по потреблению тока и мощности.
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_1">
        \tЕсли нужно определить текущий ток через сопротивление спирали тогда взглянем на треугольник.
        \nПрикроем в треугольнике величину, которую необходимо найти, тогда две оставшиеся дадут верную формулу.
То есть, чтобы найти ток I (выделен кругом), необходимо напряжение (U) разделить на сопротивление (R).
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_2">
        <b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tРасчёт сопротивления</b>
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_3">
        Вторая формула закона Ома, которая может быть полезна, – это расчёт сопротивления. Предположим, что есть аккумулятор с ограничением по току в 10 А, и необходимо определить наименьшее сопротивление спирали, которое можно безопасно использовать на данном аккумуляторе.
\n\nДля расчёта используем следующую формулу:
    </string>
    <string name="info_laws_ohm_4"> <b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tРасчёт напряжения</b></string>
    <string name="info_laws_ohm_5">
        Третей формулой закона Ома, вероятно не такой полезной как остальные, будет нахождение напряжения аккумулятора. Для этого нужно знать два других значения – ток и сопротивление спирали.
\n\nФормула в данном случае выглядит следующим образом:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff">Расчет разветвленных цепей с помощью закона Ома довольно сложен. Эта задача решается более просто с помощью двух правил немецкого физика Г. Кирхгофа (1824 – 1887).
    \n<b>Первое правило Кирхгофа</b> утверждает, что алгебраическая сумма токов, сходящихся в любом узле цепи равна нулю:
    </string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_1">
        \t\t\t В случае установившегося постоянного тока в цепи ни в одной точке проводника, ни на одном из его участков не должны накапливаться электрические заряды (узел – любой участок цепи, где сходятся более двух проводников
    </string>
    <string name="ic_laws_kirchhoff">ic_laws_kirchhoff</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_2">\t\t\tТоки, сходящиеся к узлу,  считаются положительными:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_3">
        \t\t\t<b>Второе правило Кирхгофа</b> является обобщением закона Ома для разветвленной цепи.
\n\nДля произвольного замкнутого контура с произвольным числом разветвлений  можно записать для каждого элемента контура:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_4">Складывая эти уравнения получим <b>второе правило Кирхгофа</b>:</string>
    <string name="info_laws_kirchhoff_5">
        \t\tВ любом замкнутом контуре электрической цепи <b>алгебраическая сумма произведения тока на сопротивление равна алгебраической сумме ЭДС, действующих в этом же контуре.</b>
\n\nОбход контуров осуществляется по часовой стрелке, если направление обхода совпадает с направлением тока, то ток берется со знаком «плюс».
    </string>
    <string name="info_laws_joule">
       \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b> Закон Джоуля-Ленца</b>
        \n\nВ XIX веке независимо друг от друга, англичанин Д. Джоуль и россиянин Э. Ленц изучали нагревание проводников электрическим током и опытным путём обнаружили закономерность:
        <i>количество теплоты, выделяющееся в проводнике с током, прямо пропорционально квадрату силы тока, сопротивлению проводника и времени прохождения тока.</i>
        \n\nСилами других учёных было выяснено, что это утверждение справедливо для любых проводников: твёрдых, жидких, газообразных. Поэтому закономерность получила название <b>закон Джоуля-Ленца</b>:
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tQ  =  I² R t
        \n\nQ – выделившееся количество теплоты, Дж\nI – сила электрического тока в проводнике, А\nR – сопротивление проводника, Ом\nt – время прохождения тока, с
        \nСнизу показана схема установки, при помощи которой можно экспериментально проверить закон Джоуля–Ленца. Разделив напряжение на силу тока, по формуле R=U/I вычисляют сопротивление. Термометром измеряют повышение температуры воды. По формулам Q=I²Rt и Q=cmΔt° вычисляют количества теплоты, которые должны быть равны друг другу (с учётом погрешностей).
\n\nДля тех, кто интересуется физикой более глубоко, специально заметим, что закон Джоуля–Ленца можно получить не только экспериментально, но и вывести теоретическим путём, используя знакомые нам формулы.
    </string>
    <string name="info_laws_joule_1">
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tСогласно закону Ома
\n\t\t\t\t\t\t\tU = I · R	\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t	I = U / R
\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tСогласно формуле работы тока
\n\t\t\t\t\t\t\tA = I·U·t = I·(I·R)·t	\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t	A = I·U·t = (U/R)·U·t
\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\nВ итоге получаем:
\n\t\t\t\t\t\t\tA = (I²·R)·t\t\t\t\t\t|\t\t\t\t\t\t A = (U²/R)·t
\n\t\tМы получили сразу две новые формулы; выясним их физический смысл.

\nЛевая формула A=I²Rt похожа на формулу закона Джоуля–Ленца, однако в левой её части стоит работа тока, а не количество теплоты. Что даст нам право считать эти величины равными? Для этого мы вспомним первый закон термодинамики  и выразим из него работу.

\n\t\t\t\t\tΔU  =  Q + A \t\t\t\t      следовательно  \t\t\t\t     A  =  ΔU – Q
\nЗдесь ΔU – это изменение внутренней энергии нагреваемого током проводника; Q – количество теплоты, отданное проводником (на это указывает знак «–» впереди); A – работа, совершённая над проводником. Выясним, что это за работа.
\nСам проводник неподвижен, но внутри него движутся электроны, наталкиваясь на ионы кристаллической решётки и передавая им часть своей кинетической энергии. Чтобы поток электронов не ослабевал, силы электрического поля должны постоянно совершать работу. Поэтому A – работа электрического поля по перемещению электронов проводника.
\nОбсудим теперь величину ΔU применительно к проводнику, в котором начинает идти ток. Проводник будет нагреваться, и его внутренняя энергия будет увеличиваться. По мере нагрева будет возрастать разность между температурами проводника и окружающей среды. Согласно закономерности Ньютона, будет расти мощность теплоотдачи. Вскоре это приведёт к тому, что температура проводника перестанет увеличиваться. И с этого момента внутренняя энергия проводника перестанет изменяться, то есть величина ΔU станет равной нулю.
\nПервый закон термодинамики для этого состояния запишется: A = –Q. Словами: если внутренняя энергия проводника не меняется, то работа тока полностью превращается в теплоту. Используя этот вывод, запишем все три формулы для вычисления работы тока в других видах:
 \n\t\t\t\t\t\t\tQ  =  I·U·t\t\t\t\t	Q  =  I²·R·t\t\t\t\t\t	Q  =  U²/R·t
\nЭти формулы мы пока будем считать равноправными. </string>
    <string name="ic_laws_coulomb">ic_laws_coulomb</string>
    <string name="info_laws_coulomb">
        В электростатике одним из основополагающих является закон Кулона. Он применяется в физике для определения силы взаимодействия двух неподвижных точечных зарядов или расстояния между ними. Это фундаментальный закон природы, который не зависит ни от каких других законов. Тогда форма реального тела не влияет на величину сил.
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>История открытия</b>
        \nШ.О. Кулон в 1785 г. впервые экспериментально доказал взаимодействия описанные законом. В своих опытах он использовал специальные крутильные весы. Однако еще в 1773 г. было доказано Кавендишем, на примере сферического конденсатора, что внутри сферы отсутствует электрическое поле. Это говорило о том, что электростатические силы изменяются в зависимости от расстояния между телами. Если быть точнее – квадрату расстояния. Тогда его исследования не были опубликованы. Исторически сложилось так, что это открытие было названо в честь Кулона, аналогичное название носит и величина, в которой измеряется заряд.
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Формулировка</b>
        \nОпределение закона Кулона гласит: В <i>вакууме F взаимодействия двух заряженных тел прямо пропорционально произведению их модулей и обратно пропорционально квадрату расстояния между ними.</i>
        \n\nЗвучит кратко, но может быть не всем понятно. Простыми словами: Чем больший заряд имеют тела и чем ближе они находятся друг к другу, тем больше сила.
\n\nИ наоборот: Если увеличить расстояние межу зарядами – сила станет меньше.
\n\nФормула правила Кулона выглядит так:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_1">
        Обозначение букв: q – величина заряда, r – расстояние межу ними, k – коэффициент, зависит от выбранной системы единиц.
        \n\nВеличина заряда q может быть условно-положительной или условно-отрицательной. Это деление весьма условно. При соприкосновении тел она может передаваться от одного к другому. Отсюда следует, что одно и то же тело может иметь разный по величине и знаку заряд. Точечным называется такой заряд или тело, размеры которого много меньше, чем расстояние возможного взаимодействия.
        \n\nСтоит учитывать что среда, в которой расположены заряды, влияет на F взаимодействия. Так как в воздухе и в вакууме она почти равна, открытие Кулона применимо только для этих сред, это одно из условий применения этого вида формулы. Как уже было сказано, в системе СИ единица измерения заряда – Кулон, сокращено Кл. Она характеризует количество электричества в единицу времени. Является производной от основных единиц СИ.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\ 1 Кл = 1 А*1 с
        \nСтоит отметить, что размерность 1 Кл избыточна. Из-за того что носители отталкиваются друг от друга их сложно удержать в небольшом теле, хотя сам по себе ток в 1А небольшой, если он протекает в проводнике. Например в той же лампе накаливания на 100 Вт течет ток в 0,5 А, а в электрообогревателе и больше 10 А. Такая сила (1 Кл) примерно равна действующей на тело массой 1 т со стороны земного шара.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>История открытия</b>
        \nКоэффициент с учетом величин системы СИ определяется в Н2*м2/Кл2. Он равен:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_2">
        Здесь Е0= 8,85*10-12 Кл2/Н*м2 – это электрическая постоянная. Для диэлектрика добавляется E – диэлектрическая проницаемость среды, тогда закон Кулона может применяться для расчетов сил взаимодействия зарядов для вакуума и среды.
        \nС учетом влияния диэлектрика имеет вид:</string>
    <string name="info_laws_coulomb_3">
        Отсюда мы видим, что введение диэлектрика между телами снижает силу F.
        \n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Как направлены силы</b>
        \nЗаряды взаимодействуют друг с другом в зависимости от их полярности – одинаковые отталкиваются, а разноименные (противоположные) притягиваются</string>
    <string name="info_laws_coulomb_4">
        Кстати это главное отличие от подобного закона гравитационного взаимодействия, где тела всегда притягиваются. Силы направлены вдоль линии, проведенной между ними, называют радиус-вектором. В физике обозначают как r12 и как радиус-вектор от первого ко второму заряду и наоборот. Силы направлены от центра заряда к противоположному заряду вдоль этой линии, если заряды противоположны, и в обратную сторону, если они одноименные (два положительных или два отрицательных). В векторном виде: </string>
    <string name="info_laws_coulomb_5">
      Сила, приложенная к первому заряду со стороны второго обозначается как F12. Тогда в векторной форме закон Кулона выглядит следующим образом:
    </string>
    <string name="info_laws_coulomb_6">
       Для определения силы приложенной ко второму заряду используются обозначения F21 и R21.
\n\nЕсли тело имеет сложную форму и оно достаточно большое, что при заданном расстоянии не может считаться точечным, тогда его разбивают на маленькие участки и считают каждый участок как точечный заряд. После геометрического сложения всех получившихся векторов получают результирующую силу. Атомы и молекулы взаимодействуют друг с другом по этому же закону.</string>
    <string name="info_laws_right">
      \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Правило правой руки</b>
        \n\nПри движении проводника в магнитном поле в нем создается направленное движение электронов, то есть электрический ток, что обусловлено явлением электромагнитной индукции.
   \n\nДля определения направления движения элек­тронов воспользуемся из­вестным нам правилом ле­вой руки.
        \n\nЕсли, например, про­водник, расположенный перпендикулярно чертежу (рисунок 1), перемещается вместе с содержащимися в нем электронами сверху вниз, то это перемещение электронов будет эквивалентно элек­трическому току, направленному снизу вверх. Если при этом магнитное поле, в котором движется проводник, направлено слева направо, то для определения направления силы, дей­ствующей на электроны, мы должны будем поставить левую руку ладонью влево, чтобы магнитные силовые линии входили в ладонь, а четырьмя пальцами вверх (против направления движения проводника, т. е. по направлению «тока»); тогда на­правление большого пальца покажет нам, что на электроны, находящиеся в проводнике, будет действовать сила, направ­ленная от нас к чертежу. Следовательно, перемещение элек­тронов будет происходить вдоль проводника, т. е. от нас к чертежу, а индукционный ток в проводнике будет направлен от чертежа к нам.
    </string>
    <string name="info_laws_right_1">
       \t\t\t\tРисунок 1.<b>Механизм электромагнитной индукции</b>.<i> Перемещая проводник, мы перемещаем вместе с проводчиком все электроны, заключенные в нем, а при перемещении в магнитном поле электрических зарядов на них будет действовать сила по правилу левой руки</i>.
       \n\nОднако, правило левой руки, примененное нами лишь для объяснения явления электромагнитной индукции, оказывается неудобным на практике. Практически направление индукцион­ного тока определяется по правилу <b>правой руки</b> (рисунок 2).
    </string>
    <string name="info_laws_right_2">
        \t\t\t\t\t\tРисунок 2. <b>Правило правой руки</b>. <i>Правая рука повернута ладонью навстречу магнит­ным силовым линиям, большой палец направлен в сторону движения проводника, а четыре пальца по­казывают, в каком направлении будет течь индук­ционный ток</i>.
    \n\n\n\n<b>Правило правой руки </b> состоит в том, что,<b><i>если по­местить правую руку в магнитное поле так, чтобы магнитные силовые линии входили в ладонь, а большой палец указывал направле­ние движения проводника, то остальные четыре пальца покажут направление ин­дукционного тока, возникающего в провод­нике.</i></b> </string>
    <string name="info_laws_left">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Правило левой руки</b>
        \n\nПравилом этой руки возможно вычислить направленность силы воздействия магнитного контура на заряженные элементарные составляющие атома <b>плюсовой и минусовой</b> полярности.
\n\nВозможно определить и направление тока, если доступна информация о траекториях вращения магнитного контура и действующей на проводник . Определяется и направление магнитного контура в случае известности траектории движения силы и тока. Ну и можно выяснить знак заряда нестатичной частицы.
\n\nЭто правило звучит следующим образом: расположив лицевую часть кисти соответствующей руки, чтобы воображаемый контур магнитного поля направлялись в нее под прямым углом, а пальцы, за исключением большого, направив в сторону движения тока, можно определить траекторию силы, воздействующая на этот провод при помощи перпендикулярно отодвинутого большого пальца. Сила, оказывающая воздействие на проводник, носит имя <b>Мари Ампера</b>, обнаружившего ее в 1820 году.</string>
    <string name="info_laws_left_1">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Сила Ампера: варианты расчета</b>
        \n\nПрежде чем сформулировать данную величину, необходимо разобраться, что такое понятие «сила» в физике. Ей называется величина в физике, которая является <b>мерой воздействия</b> всех окружающих тел на рассматриваемый объект. Обычно любую силу обозначают английской буквой F, от латинского fortis, что означает сильный.</string>
    <string name="info_laws_left_2">
        Рассчитывается элементарная сила <b>Ампера по формуле</b> :   </string>
    <string name="info_laws_left_3">
        где, dl – часть длины проводника, B – магнитного контура, I – сила тока.
        \n\nРассчитывается также сила Ампера по :</string>
    <string name="info_laws_left_4">
       где, J – направление плотности тока, dv– элемент объема проводника.
\n\n\nФормулировка расчета модуля силы Ампера, согласно литературе, звучит так: данный показатель напрямую зависит от силы тока, протяженности проводника, синуса, образуемого между этим вектором и самим проводником угла, и величины значения вектора магнитного контура в модуле. Она и носит название модуля силы Ампера. Формула данного закона математически строится так:
\n\n\nгде, B – модуль индукции магнитного контура, I – сила тока, l – длина проводника, α – образуемый угол. Максимальное значение будет при перпендикулярном их пересечении.
\n\n\nПоказатель <b>измеряется в ньютона</b> х (условное обозначение – Н) или
\n\n\nОн является векторной величиной и зависит от вектора индукции и тока.
\n\n\nСуществуют и другие формулы для расчета силы Ампера. Но на практике они достаточно редко востребованы и тяжелы для понимания. </string>
    <string name="info_connection_resistors">\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Соединение ресисторов</b></string>
    <string name="info_connection_capacitor">\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Соединение конденсаторов</b></string>
    <string name="ic_connection">ic_connection</string>
    <string name="title_electrical_substations">Электроподстанция</string>
    <string name="title_substations_category">Виды электростанций</string>
    <string name="title_substations_category_nuclear">Атомная электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_thermal">Тепловая электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_solar">Солнечная электростанция</string>
    <string name="title_substations_category_hydroelectric">Гидроэлектростанция</string>
    <string name="ic_hydroelectric_plant">ic_hydroelectric_plant</string>
    <string name="title_substations_category_wind_energy">Ветроэлектростанция</string>
    <string name="title_substations_category_geothermal_energy">Гоетермальная электростанция</string>
    <string name="ic_nuclear_energy">ic_nuclear_energy</string>
    <string name="ic_thermal_power">ic_thermal_power</string>
    <string name="ic_solar_energy">ic_solar_energy</string>
    <string name="ic_wind_energy">ic_wind_energy</string>
    <string name="ic_geothermal_energy">ic_geothermal_energy</string>


</resources>