<resources>
    <string name="app_name">Справочник электрика</string>
    <string name="send_to_mail">НАПИСАТЬ НА ПОЧТУ</string>
    <string name="share_app">ПОДЕЛИСЬ С ДРУГОМ</string>
    <string name="like">ОЦЕНИТЬ</string>
    <string name="settings">НАСТРОЙКИ</string>
    <string name="errorSend">"Нет приложения для отправки письмо"</string>
    <string name="calculator">Калькулятор</string>
    <string name="theory">Теория</string>
    <string name="schemes">Схемы</string>
    <string name="tables">Таблицы</string>
    <string name="standards">Стандарты</string>
    <string name="literature">Литература</string>
    <string name="output">Выход</string>
    <string name="theory_title_1">Базовые понятия</string>
    <string name="theory_title_2">Законы и правила</string>
    <string name="theory_title_3">Параллельное и последовательное соединение</string>
    <string name="theory_title_4">Освещение</string>
    <string name="theory_title_5">Кабель и провода</string>
    <string name="theory_title_6">Электрические станции и подстанции</string>
    <string name="theory_title_7">Измерительные приборы</string>
    <string name="theory_title_8">Электромеханические \nпреобразователи</string>
    <string name="theory_title_9">Заземление</string>
    <string name="theory_title_10">Кароткое замыкание</string>
    <string name="theory_title_11">Устойства защиты и автоматики</string>
    <string name="theory_title_12">Защита IP</string>
    <string name="theory_title_13">Инструменты</string>
    <string name="theory_title_14">Розетки и вилки по всему миру</string>
    <string name="theory_description_1">.Напряжение\n.Ток\n.Сопративление\n.Мощность</string>
    <string name="theory_description_2">.Закон Ома\n.Правила Кирхофа\n.Закон Джоуля-Ленца
        \n.Закон Кулона\n.Мнемонические правила</string>
    <string name="theory_description_3">.Виды ламп освещения\n.Виды цоколей\n.Люмены и люксы
        \n.Цветовая температура\n.Светодиодная лента</string>
    <string name="theory_description_4">.Цветовая маркировка\n.Расшифровка сокращений
        \n.Виды кабелей и проводов\n.Соединение проводов\n.Выбор сечения</string>
    <string name="theory_description_5">.Вольтметер,амперметр,омметр\n.Мультиметр
        \n.Токоизмерительные клещи\n.Электрический счетчик</string>
    <string name="theory_description_6">.Трансформатор\n.Двигатель\n.Генератор</string>
    <string name="theory_description_7">.Системы заземления\n.СУП</string>
    <string name="theory_description_8">.Автоматический выключатель\n.УЗО\n.АВДТ\n.УЗИП
        \n.Реле напряжения\n.Магнитный пускатель\n.Предохранители и пробки</string>
    <string name="voltage">Напряжение</string>
    <string name="current">Ток</string>
    <string name="resist">Сопротивление</string>
    <string name="power_energy">Мощность</string>
    <string-array name="mail_address_programmers">
        <item>armenbeglaryan993@gmail.com</item>
        <item>avtandilyan1993t@gmail.com</item>
    </string-array>

    <string name="info_voltage"><b>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\Напряжение</b>
\n\n\nУсловно напряжение обозначается буквой «U». Работа, затраченная на перемещение единицы заряда из точки,
        имеющей малый потенциал в точку с большим потенциалом, является напряжением между этими двумя точками.
        Другими словами, это энергия, освобождаемая после перехода единицы заряда от высокого потенциала к малому.
Напряжение еще могут называть разностью потенциалов, а также электродвижущей силой.
        Этот параметр измеряется в вольтах. Чтобы переместить 1 кулон заряда между двумя точками,
        которые имеют напряжение 1 вольт, нужно выполнить работу в 1 джоуль.
        Кулонами измеряются электрические заряды. 1 кулон равен заряду 6х1018 электронов.
\nНапряжение разделяется на несколько видов, в зависимости от видов тока:
\nПостоянное напряжение. Оно присутствует в электростатических цепях и цепях постоянного тока.
\nПеременное напряжение. Этот вид напряжения имеется в цепях с синусоидальными и переменными токами.
        В случае синусоидального тока рассматриваются такие характеристики напряжения, как:
\n— амплитуда колебаний напряжения – это максимальное его отклонение от оси абсцисс;
\n— мгновенное напряжение, которое выражается в определенный момент времени;
\n— действующее напряжение, определяется по выполняемой активной работе 1-го полупериода;
\n— средневыпрямленное напряжение, определяемое по модулю величины выпрямленного напряжения за один гармонический период.
        \nПри передаче электроэнергии по воздушным линиям устройство опор и их размеры зависят от величины применяемого напряжения.
        Величина напряжения между фазами называется линейным напряжением,
        а напряжение между землей и каждой из фаз – фазным напряжением.
        Такое правило применимо для всех типов воздушных линий.
        </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="voltage_info">voltage_info</string>

    <string name="info_current"><b>Электрический ток</b> - направленное движение электрически заряженных частиц под воздействием <b>электрического поля</b>. Такими частицами могут являться: в проводниках – <b>электроны</b>, в электролитах – <b>ионы</b> (катионы и анионы), в полупроводниках – <b>электроны</b> и, так называемые, <b>"дырки"</b> ("электронно-дырочная проводимость"). Также существует <b>"ток смещения"</b>, протекание которого обусловлено процессом заряда емкости, т.е. изменением разности потенциалов между обкладками. Между обкладками никакого движения частиц не происходит, но ток через конденсатор протекает.
\n\nВ теории электрических цепей за ток принято считать направленное движение носителей заряда в проводящей среде под действием электрического поля.
\n\nТоком проводимости (просто током) в теории электрических цепей называют количество электричества, протекающего за единицу времени через поперечное сечение проводника: <b>i=q/t</b>, \nгде i - ток. А; q = 1,6·10^9 - заряд электрона, Кл; t - время, с.
\n\nЭто выражение справедливо для цепей постоянного тока. Для цепей переменного тока применяют так называемое мгновенное значение тока, равное скорости изменения заряда во времени: i(t)= dq/dt.</string>
       <string name="current_info">current_info</string>
    <string name="info_current_1" >
        Итак, электрический ток возникает тогда, когда на участке электрической цепи появляется электрическое поле, или разность потенциалов между двумя точками проводника. Разность потенциалов между двумя точками электрической цепи называют <b>напряжением</b> или <b>падением напряжения на этом участке цепи</b>.
    </string>
    <string name="info_current_2">\n\nВместо термина «ток» («величина тока») часто применяется термин «сила тока». Однако последний нельзя назвать удачным, так как сила тока не есть какая-либо сила в буквальном смысле этого слова, а только интенсивность движения электрических зарядов в проводнике, количество электричества, проходящего за единицу времени через площадь поперечного сечения проводника.
\nТок характеризуется силой тока, которая в системе СИ измеряется в амперах (А), и плотностью тока, которая в системе СИ измеряется в амперах на квадратный метр
    \nОдин ампер соответствует перемещению через поперечное сечение проводника в течение одной секунды (с) заряда электричества величиной в один кулон (Кл):
    \n1А = 1Кл / с.
    \nВ общем случае, обозначив ток буквой i, а заряд q, получим:
    \ni = dq / dt.
   \nЕдиница тока называется <b>ампер (А)</b>. Ток в проводнике равен 1 А, если через поперечное сечение проводника за 1 сек проходит электрический заряд, равный 1 кулон.
</string>
    <string name="info_resistance">
        \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Электрическое сопротивление</b>
       <b>\t\t\t\n\nЭлектрическое сопротивление характеризует способность электрического проводника препятствовать прохождению электрического тока.</b>
        \n\t\t Электрическое сопротивление обозначается буквой R. Единицей сопротивления является ом (Ом).
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>Закон Ома</b>
        \n\nСила тока <b>I</b> прямо пропорциональна напряжению <b>U</b>. Это означает следующее: во сколько раз изменяется напряжение, во столько раз изменяется и сила тока.
\nСила тока <b>I</b> обратно пропорциональна электрическому сопротивлению <b>R</b>. Поэтому чем больше сопротивление, тем меньше сила тока, протекающего в проводнике.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\tt\t\t\t\t\t\t<b>I = U / R</b>
        \n\n\t\t\t\Резистор — прибор с постоянным сопротивлением.
    </string>
    <string name="info_power">
    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b> Мощность электрического тока</b>
  \nОбычно электрический ток сравнивают с течением жид­кости по трубке, а напряжение или разность потенциалов — с разностью уровней жидкости.
В этом случае поток воды, падающий сверху вниз, несет с собой определенное количество энергии. В усло­виях свободного падения эта энергия растрачивается беспо­лезно для человека. Если же направить падающий поток во­ды на лопасти турбины, то последняя начнет вращаться и сможет производить полезную работу.
Работа, производимая потоком воды в течение определен­ного промежутка времени, например, в течение одной секун­ды, будет тем больше, чем с большей высоты падает поток и чем больше масса падающей воды.
Точно так же и электрический ток, протекая по цепи от высшего потенциала к низшему, совершает работу. В каждую данную секунду времени будет совершаться тем больше рабо­ты, чем больше разность потенциалов и чем большее количе­ство электричества ежесекундно проходит через поперечное сечение цепи.
 \n Мощность электрического тока это количество работы, совершаемой за одну секунду времени, или скорость совершения работы.
Количество электричества, проходящего через поперечное сечение цепи в течение одной секунды, есть не что иное, как сила тока в цепи. Следовательно, мощность электрического тока будет прямо пропорциональна разности потенциалов (на­пряжению) и силе тока в цепи.
  \nДля измерения мощности электрического тока принята еди­ница, называемая ватт (Вт).
Мощностью в 1 Вт обладает ток силой в 1 А при разности потенциалов, равной 1 В.
Для вычисления мощности постоянного тока в ваттах нуж­но силу тока в амперах умножить на напряжение в вольтах.
   \nЕсли обозначить мощность электрического тока буквой P, то приведенное выше правило можно записать в виде формулы
        \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tP = <b>I*U</b>.
\nНаконец, мощность электрического тока может быть вычислена и в том слу­чае, когда известны напряжение и сопротивление, а сила тока неизвестна. Для этого вместо силы тока I в формулу (1) подставляется известное из закона Ома отношение U/R и тогда формула (1) приобретает следующий вид:
      \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t <b>Р = I*U=U^2/R</b>
\nТаким образом, для вычисления мощности требуется знать любые две из величин, входящих в формулу закона Ома.
\nМощность электрического тока равна работе электрического тока, производимой в течение одной секунды.
   \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<b>P = A/t</b>
    </string>
</resources>